<resources>

    <string name="app_name">EleccionesEC</string>
    <string name="action_settings">Preferències</string>
    <string name="tab_noticias_titulo">Noticias</string>
    <string name="tab_quizs_titulo">Quizs</string>
    <string name="tab_escrutinio_titulo">Escrutinio</string>
    <string name="preferencias_titulo">Preferències</string>
    <string name="idiomas">Idiomes</string>
    <string name="seleccion_idioma">Seleccioni el seu idioma</string>
    <string name="introduce_tu_provincia">SELECCIONA LA TEVA PROVÍNCIA</string>
    <string name="recibir_notificaciones">Voleu rebre notificacions?</string>
    <string name="castellano">Castellà</string>
    <string name="catalan">Català</string>
    <string name="cambiar">Canviar</string>
    <string name="creditos">Crèdits</string>
    <string name="encuestas">ENQUESTES</string>
    <string name="politicos">POLÍTICS</string>
    <string name="partidos">PARTITS</string>
    <string name="guardar">Acabar</string>
    <string name="notificaciones">Notificaciones</string>
    <string name="suscripcion">Subscripció</string>
    <string name="suscripcion_descripcion">Selecciona aquells partits dels que desitgi rebre notificacions cada vegada que es publiqui una nova notícia d\'ells</string>
    <string name="share">Compartir</string>
    <string name="cuenta_atras">Compte enrere</string>
    <string name="dias">dies</string>
    <string name="empezar">COMENÇAR</string>

    <string name="titulo_resultados_2015">Resultados Elecciones 2015</string>
    <string name="titulo_resultados_2012">Resultados Elecciones 2012</string>
    <string name="titulo_evolucion">Evolución histórica</string>
    <string name="titulo_noticias">últimas noticias</string>
    <string name="titulo_fichas">Fichas</string>
    <string name="alerta_conexion_noticias">Conéctese a Internet para recibir las ultimas noticias sobre las Elecciones</string>

    <string name="barcelona">Barcelona</string>
    <string name="gerona">Girona</string>
    <string name="lerida">Lleida</string>
    <string name="tarragona">Tarragona</string>
    <string name="otra_provincia">Una altra província</string>
    <string name="welcome_string">ELECCIONS CATALUNYA 2015</string>


<!-- ______________________________STRINGS FICHAS POLÍTICOS_______________________________ -->

<!-- ARTUR MAS -->
<string name="artur_mas_nombre">Artur Mas</string>
<string name="artur_mas_edad">59 anys</string>
<string name="artur_mas_partido">Convergència Democràtica de Catalunya (CDC)</string>
<string name="artur_mas_cargo">President de la Generalitat de Catalunya</string>
    <string name="artur_mas_perfil"><![CDATA[<p><strong>Artur Mas</strong>, hereu del "pactisme" de Jordi Pujol, s´ha convertit avui en el primer president català que convoca unes eleccions per intentar iniciar un procés de secessió d´Espanya sota les sigles d´una nova formació (Junts pel Sí) que aglutina gran part de l´independentisme català.</p>

<p>El vell timó que penja del seu despatx al Palau de la Generalitat, un regal del seu pare, s´ha convertit en la metàfora del seu particular "rumb a Ítaca".</p>

<p>Nascut a Barcelona el 1956, Artur Mas i Gavarró, fill polític de Pujol -qui el va designar successor- es va convertir en el primer president que va reptar a l´Estat amb un referèndum independentista a Catalunya, que finalment va reconvertir en una consulta alternativa el 9N de 2014 per la qual la Fiscalia l´acusa de diversos delictes, al costat de dos consellers més.</p>

<p>Ell es defineix com una persona discreta i treballadora, que ni tan sols tenia previst dedicar-se a la política quan es va llicenciar en Ciències Econòmiques i Empresarials.</p>

<p>Mas va arribar a la Generalitat a principis dels vuitanta de la mà del primer conseller de Comerç, Francesc Sanuy, que li va posar en primera instància a Fira de Barcelona, ​​per després saltar a director general al Departament d´Indústria.</p>

<p>Es podria dir que formava part dels que llavors s´anomenaven JASP, joves encara que sobradament preparats. Impecable en el vestir i cabellera sempre ben pentinada que tapava una marca d´accident de la infància amb una paella bullint.</p>

<p>Però el temps va posar en primera línia a aquest dirigent poliglota -parla anglès i francès-, pare de tres fills i casat amb Helena Rakosnik, després d´arribar a ser primer conseller d´Obres Públiques i després titular de l´important departament d´Economia.</p>

<p>El 2001 li va arribar el gran trampolí: Pujol, que el va fer recitar les comarques de Catalunya quan el va fitxar per a Obres Públiques i li va recomanar aturar les obres de la seva cuina perquè "li mirarien tot" quan fos conseller, ho va triar en detriment de Josep Antoni Duran i Lleida com a conseller en cap i com el seu dofí per rellevar-lo.</p>

<p>Va aprofitar el càrrec com a llançadora electoral i va arribar a agafar fins a 14 vols en menys d´una setmana -inclòs sobrevolar l´Aconcagua en avioneta- per recollir suports entre les colònies de catalans que viuen en països sud-americans.</p>

<p>Caricaturitzat llavors per l´actor Toni Albà com un robot a la televisió pública catalana, Mas es va anar bregant poc a poc com a líder en el particular oasi pel desert que per a ell va suposar els set anys del tripartit català (PSC, ERC i ICV-EUiA ). Mas va guanyar les eleccions de 2003 i 2006, però no va poder governar.</p>

<p>Pacient i astut, va lidiar amb tot aquell que va qüestionar el seu lideratge i va saber esperar el seu torn com a cap de l´oposició, una oportunitat que finalment va arribar el 2010, quan va guanyar clarament les eleccions amb 62 diputats -la majoria absoluta està en 68 al Parlament- i es va coronar per fi President.</p>

<p>Es va marcar llavors dos objectius: el més urgent, un nou sistema de finançament que va denominar pacte fiscal i, més a llarg termini, l´exercici del dret a decidir. És a dir, concert econòmic a la catalana i dret d´autodeterminació.</p>

<p>El repte a l´Estat estava servit i els seus suports amb socialistes i populars només van durar uns mesos, molt influït per un entorn netament independentista.</p>

<p>La seva primera legislatura al capdavant de la Generalitat va ser de només dos anys (2010-2011), en la qual va perseguir un pacte fiscal per a Catalunya que no va convèncer el president del Govern, Mariano Rajoy.</p>

<p>D´aquí va derivar el primer cop de timó de Mas després de la massiva manifestació l´11 de setembre de 2012 i ja va apostar decididament per celebrar una consulta independentista anticipant eleccions.</p>

<p>El que no preveia Mas, ni tampoc les enquestes, és que CiU perdria 12 diputats a les urnes -es va quedar amb 50-, una patacada del qual es va rescabalar pactant amb una ERC que es va fer fort, mentre que CiU pagava el preu d´haver de governar sol.</p>

<p>Tot això va servir per generar un escenari polític de gran tensió, amanit amb altres inclemències com dures retallades socials, casos d´espionatge polític, crisi social i econòmica, dificultats de tresoreria a la Generalitat, batalles per l´objectiu de dèficit, el "cas Palau" o el fallit concurs de privatització de l´empresa pública d´aigua.</p>

<p>Però el més destacat revés, per la seva càrrega de profunditat, va ser el "cas Pujol", la confessió del seu pare polític que va ocultar diners a l´estranger.</p>

<p>No obstant això, i fent gala del seu autoqualificada astúcia, Mas va saber, en un context de descens en les enquestes dels partits sobiranistes, convèncer ERC de forjar una llista conjunta amb representants de les entitats independentistes i encapçalat per un ex ICV, com Raül Romeva.</p>

<p>Amb aquesta tripulació, i ell de número 4, Mas ha donat avui un nou pas en la seva particular "rumb a Ítaca", fent seu el metafòric viatge narrat pel poeta grec Constantino Cavafis</p>]]>
</string>


<!-- MIQUEL ICETA -->
<string name="miquel_iceta_nombre">Miquel Iceta</string>
<string name="miquel_iceta_edad">53 anys</string>
<string name="miquel_iceta_partido">Partido Socialista de Cataluña</string>
<string name="miquel_iceta_cargo">Primer secretari del PSC</string>
    <string name="miquel_iceta_perfil"><![CDATA[<p><strong>Miquel Iceta</strong> és, segurament, el millor orador del PSC i qui millor representa la història d´un partit que una vegada va conquistar cotes de poder que mai va imaginar, però que avui, en les seves hores més baixes i trencat internament, s´aferra a ell com un salvavides que eviti el naufragi.</p>

<p><strong>Miquel Iceta i Llorens</strong> (Barcelona, ​​1960) serà aquesta nit elegit com a nou líder del PSC, després de quatre dècades de militància socialista en què s´ha bregat en mil batalles i l´han convertit en un experimentat i hàbil coneixedor de les entranyes i racons de l´alta política.</p>

<p>Va començar a les joventuts en 1978. Va estar a les cuines de la Moncloa en els primers governs de Felipe González. Va col·laborar en la revolta de "capitans" del congrés de Sitges el 1994. Va arribar a ser el número dos del partit quan el va liderar José Montilla. Va ser el ponent del PSC a la redacció del nou Estatut català i ha estat un dels ideòlegs de la proposta federal del PSOE.</p>

<p>Però la vida li reservava un nou desafiament, quan fa un mes va decidir fer un pas endavant després de la sobtada dimissió de Pere Navarro i, sobretot, que l´opció que gaudia del consens generalitzat per rellevar-, Núria Parlon, renunciés inesperadament.</p>

<p>Mentre la resta semblava amagar el cap al seu voltant, inclòs el sector més catalanista, Iceta va donar la cara en un aplaudit discurs davant del Consell Nacional: "Podeu comptar sempre amb el meu compromís, treballant des d´on calgui i fent el que faci falta" . Un dia després, va anunciar la seva precandidatura.</p>

<p>Capaç de generar moltes fílies, atès que la coincidència general és que es tracta del dirigent més fiable per sostenir el PSC fins que minvi la tempesta, també crea irremeiables fòbies, especialment entre els sectors crítics, que no van trigar a iniciar l´escissió, mentre el diputat díscol Joan Ignasi Elena ja ha anunciat que deixarà el grup parlamentari socialista.</p>

<p>L´interès per la política d´Iceta va començar a gestar de forma incipient mentre cursava COU i acudia als seus primers actes de partits d´esquerres. No va votar en les primeres eleccions democràtiques, en no ser major d´edat encara, però el 1977 es va vincular al Partit Socialista Popular català.</p>

<p>La seva veritable marxa política va arrencar un any després, quan es va afiliar a les <strong>Joventuts Socialistes de Catalunya</strong> i fou elegit secretari de Política Estudiantil al congrés constituent. Entre 1984 i 2011 va ser membre de l´executiva del PSC.</p>

<p>Va ser regidor a l´Ajuntament de Cornellà a finals dels vuitanta i, posteriorment, durant la primera meitat dels noranta, director del Departament d´Anàlisi del Gabinet de la Presidència del Govern, i fins i tot subdirector d´aquest gabinet.</p>

<p>Entre 1996 i 1999 va ser diputat al Congrés i, des de llavors, és diputat al Parlament, on va ser <strong>portaveu socialista</strong> durant gairebé una dècada i actualment és secretari primer de la Mesa de l´hemicicle. Treballador incansable, amb molta influència en el grup parlamentari, lidera activament la proposta del PSC per la llei electoral catalana.</p>

<p>A inicis d´aquest any va tornar també al comitè federal del PSOE. Molt respectat entre la direcció del socialisme espanyol, la seva empremta és present en els pilars de la declaració de Granada, que va gestar la proposta de reforma constitucional en clau federal que abanderen ara els socialistes com a solució a l´encaix de Catalunya.</p>

<p>I és que Iceta, que destaca en la distància curta pel seu gran sentit de l´humor i ironia, és un dels grans ideòlegs del PSC, on actualment presideix la Fundació Rafael Campalans, el laboratori d´idees d´una formació que va optar a liderar el 2011 , però es va retirar de la carrera per no competir amb Pere Navarro.</p>

<p>Addicte a la Coca-Cola light i un dels primers polítics espanyols a declarar públicament la seva homosexualitat, li encanta Twitter, on comparteix diàriament desenes d´articles de premsa amb els seus més de 10.000 seguidors. Li apassiona llegir assaigs de política i de comunicació i màrqueting electoral, encara que de tant en tant troba un forat per a les novel·les de misteri.</p>

<p>La música és la seva altra debilitat. En la seva llista mai falten Elton John, Carly Simon, Roxy Music, Carole King, Tina Turner, The Carpenters, Bee Gees, Celine Dion, Electric Light Orchestra, Queen, George Benson, Gladys Knight, Marvin Gaye, Michael Jackson, Phil Collins, Rick Astley, Seal, Santana, Supertramp, Take That, Whitney Houston, Simply Red, America i Earth, Wind and Fire.</p>

<p>En quinze dies, com fa cada estiu, té previst refugiar-se a la casa de la seva germana a Menorca, recarregar bateries i tractar de desconnectar després de la voràgine de l´últim mes. A la tornada de la cantonada l´esperen la consulta sobiranista, el bregar amb un partit esquerdat internament i unes municipals amb el dubte dels mals resultats europeus que va recollir.</p>

<p>Entre aquests núvols a l´horitzó, el líder fins ara a l´ombra s´agafarà aquesta nit el comandament que ningú ha volgut, per intentar apaivagar la inquietud en què viu instal·lat últimament el socialisme català.</p>]]></string>

<!-- ANTONIO BAÑOS -->
<string name="antonio_banos_nombre">Antonio Baños</string>
<string name="antonio_banos_edad">48 anys</string>
<string name="antonio_banos_partido">CUP</string>
<string name="antonio_banos_cargo">Periodista, candidat de la CUP per la província de Barcelona</string>
    <string name="antonio_banos_perfil"><![CDATA[<p>El periodista <strong>Antonio Baños</strong> ha estat avui proclamat principal candidat de la <strong>CUP</strong> i cap de llista per Barcelona per a les eleccions del 27S, mentre que encapçalaran les llistes de les altres tres circumscripcions Benet Salellas (Girona), Ramon Usall (Lleida) i Sergi Saladié ( Tarragona).</p>

<p>En la roda de premsa de presentació dels resultats de les eleccions primàries celebrades en l´última setmana, Banys ha agraït la confiança dipositada en ell pels militants i simpatitzants de la CUP i ha afirmat que s´ha marcat un triple objectiu: "guanyar, desobeir i construir ".</p>

<p>Banys, que és independent i no està afiliat a la CUP, serà el cap de llista per Barcelona però no es presenta formalment com a candidat a la presidència de la Generalitat "perquè -segons ha recalcat aquesta formació- la CUP no aspira a investir cap president autonòmic ".</p>

<p>En la seva primera intervenció com a candidat, banys, que és membre de <strong>Suma´t</strong> -la plataforma de castellanoparlants favorable a la independència-, ha apuntat que la CUP "és una formació política que no té por i que veu el futur amb esperança, que és el arma dels que no tenen res i dels que s´oposen als poders oligàrquics que humilien la majoria de la població ".</p>

<p>En resposta a les declaracions que ahir a la nit va fer el president del Govern, Mariano Rajoy, a Castelldefels (Barcelona), Baños ha afirmat que si les lleis són injustes "cal desobedecerlas, i si per això ens hem de buscar problemes, ho farem -ha dit- ".</p>

<p>El nou cap de llista en substitució de David Fernàndez ha finalitzat la seva intervenció afirmant: "Els diputats que ens han precedit no han fallat i nosaltres tampoc fallarem"</p>]]>
</string>


<!-- RAUL ROMEVA -->
<string name="raul_romeva_nombre">Raúl Romeva</string>
<string name="raul_romeva_edad">44 anys</string>
<string name="raul_romeva_partido">Junts pel Sí</string>
<string name="raul_romeva_cargo">Eurodiputat del Parlament Europeu, candidat Junts pel SI</string>
    <string name="raul_romeva_perfil"><![CDATA[<p>Candidat a la presidència del <strong>Parlament de Catalunya</strong> en les eleccions de setembre a la llista de <strong>CDC</strong> i <strong>ERC</strong>, va néixer a Madrid, el 12 de març de 1971. És llicenciat en Ciències Econòmiques per la Universitat Autònoma de Barcelona (UAB) i doctor en Relacions Internacionals per la mateixa universitat. Ha treballat com a professor entre 1994 i 2002 i d´analista investigador sobre conflictes armats.</p>

<p>Va ser ajudant principal del representant de la Unesco a Bòsnia i Hercegovina (1995-1996), responsable del programa educatiu i de Cultura de Pau de la Unesco i supervisor de l´OSCE a les eleccions en aquest país.</p>

<p>El 1989 es va afiliar a <strong>Iniciativa per Catalunya-Verds</strong>, va ser membre del Grup Promotor de les Joventuts d´ICV i del seu Consell Nacional. Candidat d´ICV a les eleccions municipals per a l´ajuntament de Calds de Montbui el 1991 i 1995, en les eleccions autonòmiques de 1992 i en les generals del 2000.</p>

<p>Al juny de 2004 va ser elegit eurodiputat d´ICV, partit que va compartir llistes amb Esquerra Unida. Romeva va ocupar el segon lloc, després de Willy Meyer (IU). Al Parlament Europeu ha estat vicepresident de la comissió de Drets de la Dona i Igualtat de Gènere i de la delegació per a les Relacions amb els Països de l´Amèrica Central, i membre de la comissió d´Afers Exteriors, de la subcomissió de Drets Humans i de la delegació a l´Assemblea Parlamentària Euro-Llatinoamericana.</p>

<p>Cinc anys després va renovar el seu escó i el 30 juny 2014 va acabar el seu període al Parlament.</p>

<p>Va deixar de formar part d´ICV per no compartir la visió del partit en el procés sobiranista.</p>

<p>El 2015 encapçala la llista unitària independentista per a les eleccions catalanes per complir els requisits que demanaven CDC i ERC per pactar, ja que és una persona implicada en el procés que no desperta animadversió i que no forma part de cap partit</p>]]></string>


<!-- Xavier García Albiol -->
<string name="xavier_garcia_albiol_nombre">Xavier García Albiol</string>
<string name="xavier_garcia_albiol_edad">47 anys</string>
<string name="xavier_garcia_albiol_partido">Partido Popular</string>
<string name="xavier_garcia_albiol_cargo">Conselhièr de l´Ajuntament de Badalona</string>
    <string name="xavier_garcia_albiol_perfil"><![CDATA[<p><strong>Xavier García Albiol</strong>, cap de llista del PP per a les eleccions del 27-S, és un ex-jugador de bàsquet de les categories inferiors del Joventut, amb una llarga trajectòria dins de la formació conservadora i amb un discurs, basat en el control de la immigració , robat a grupuscles més radicals.</p>

<p>García Albiol va ser portat als tribunals en 2010. Li acusava ICV de xenofòbia per haver repartit pamflets on vinculava immigració (concretament a gitanos romanesos) i delinqüència. També es van querellar SOS Racisme i la Federació d´Associacions Gitanes de Catalunya (Fagic). Els tribunals li van donar la raó al popular, però per llavors ja s´havia convertit en alcalde a l´haver obtingut 11 regidors (va pujar 4) enfront dels 9 del PSC (que es va quedar igual), els 4 de CiU (va baixar un) i els 3 de ICV (va baixar dos, mentre que ERC va perdre el seu). En dues dècades, el <strong>missatge radical</strong> que transmetia Albiol li va donar resultats i li va permetre donar la volta completament al marcador: d´un regidor obtingut al començament dels 90, va passar a ser <strong>alcalde</strong> el 2011. El seu mandat també va donar que parlar, perquè algunes de les seves iniciatives van voler entendre com d´assetjament cap a la immigració, el que els populars sempre han negat. "Lluita contra la delinqüència, no contra la immigració", subratllen fonts populars.</p>

<p><strong>Badalona</strong>, ​​però, té unes bosses d´immigrants amuntegats que són problemàtiques. Té greus problemes de convivència i guetos de pisos pasteres que molesten als veïns "autòctons". Aquí va llançar els seus dards García Albiol, va treure rèdits i els segueix obtenint. El gener passat, amb motiu de l´atac gihadista contra el setmanari francès Charlie Hebdo, va tuitejar: "Potser és el moment que la UE es plantegi si pot seguir amb la política que qualsevol té tots els drets. No totes les opcions són vàlides ". I després deia que "negar que l´aplicació que algunes fan de l´islam és un perill, per a mi és negar l´evidència".</p>

<p>Des que García Albiol va veure que amb el seu discurs esgarrapava vots i que plantava cara a formacions emergents com <strong>Plataforma per Catalunya (PxC)</strong>, que estaven guanyant regidors amb un discurs basat en la crítica a la immigració desbordada, el dirigent del PP va agafar el rave per les fulles i va començar a utilitzar aquest discurs. El 2007, va utilitzar un dur DVD antiimmigració i va pujar un considerable nombre de vots i de regidors, de manera que els anys següents va ser sembrant de perles similars les seves actuacions i va aconseguir la butaca del primer edil. La seva estratègia, doncs, va ser un rotund èxit.</p>

<p>Respecte al seu lema, García Albiol ho ha defensat públicament i privadament. "Alguns que han alimentat la polèmica no han trepitjat mai un barri de Badalona en la seva vida", va esgrimir en la seva defensa. Ha assegurat que, mentre era alcalde, a la seva ciutat "no es va perseguir a ningú en funció de la seva nacionalitat, ètnia, religió. Es van perseguir conductes ". Ho diu qui, poc després de ser proclamat alcalde, va prohibir el rés als carrers de la seva ciutat pel ramadà: en no haver mesquites, milers de musulmans utilitzaven la plaça Camarón de la Isla per posar-se a resar els divendres i durant el mes sagrat l´islam. "Si a algú no li sembla bé la prohibició, el que ha de fer és donar-me la direcció de casa i jo els hi enviaré a resar a la seva porta, a veure què li sembla", va amenaçar. L´oposició també li va retreure que els establiments d´estrangers van començar a rebre constants visites de la Guàrdia Urbana per realitzar inspeccions. "Era lògic. Allà regia la llei de la selva i el que s´havia de fer és posar una mica d´ordre i fer que es complissin horaris i normatives ", assenyala una font popular.</p>

<p>Hi va haver més <strong>polèmiques</strong> durant el seu mandat: l´any passat, va convocar oposició per a 12 places de la Policia Local de Badalona. Dels 497 aspirants només van superar les proves 28, però als sis millor puntuats tenien vincles familiars amb escortes l´alcalde o amb comandaments de la Guàrdia Urbana, el que va provocar que cinc candidats presentessin una denúncia.</p>

<p>Aquesta dolça circumstància contrasta amb l´obertura de judici oral contra el número 5 de la llista del PP i regidor de Seguretat Ciutadana, Miguel Jurado, que està acusat d´entrar a la força en una entitat rociera al juliol de l´any 2012. El seu partit va argumentar que va entrar al local de la germanor Mare de Déu de l´Esperança a la força perquè feia tres mesos que li havia demanat formalment el seu desallotjament. Per a l´oposició, això va ser una conseqüència de les "males pràctiques" del PP. Com quan el mateix García Albiol, en una visita d´Ángel Acebes i Josep Piqué al Centre Cultural de Mataró, va donar un cop de puny a un manifestant que prenia part en una cassolada. La seva desgràcia va ser que les càmeres ho van captar. I això que era secretari executiu d´Organització del PP! Un altre regidor de Badalona està també a l´espera d´un judici perquè unes empreses li reclamen al consistori més d´un milió d´euros per unes obres il·legals que hauria encarregat l´edil en nom de l´ajuntament.</p>]]></string>


<!-- INÉS ARRIMADAS -->
<string name="ines_arrimadas_nombre">Inés Arrimadas</string>
<string name="ines_arrimadas_edad">34 anys</string>
<string name="ines_arrimadas_partido">Ciutadans</string>
<string name="ines_arrimadas_cargo">Diputada del Parlament de Catalunya</string>
    <string name="ines_arrimadas_perfil"><![CDATA[<p>Corria l´any 2010 quan <strong>Inés Arrimadas</strong> (Jerez de la Frontera, 1981) va assistir a un míting del altre temps desconegut Albert Rivera. Quedava menys d´un mes per a les eleccions autonòmiques i Ciutadans -que no ciutadans- era una petita formació famosa pel cartell protagonitzat per un Albert Rivera nu. Malgrat els discrets resultats del partit, aquesta jove catalana d´adopció va quedar prendada d´aquell discurs embastat. "Allò no semblava un acte polític. Era diferent a tot el que havia vist abans ", afirma.</p>

<p>Aquesta advocada de 34 anys, que afirma no identificar "ni amb PP ni amb PSOE", sí que va trobar en les paraules de Rivera un missatge que calava. "Em va agradar molt escoltar idees sobre la llibertat, la ciutadania, els drets de les persones ...", explica a aquest diari. Aquell dia, ningú li va dir al Teatre Romea que en un futur seria ella la que estaria darrere del faristol donant els mítings.</p>

<p>Després aquella primera presa de contacte, els següents mesos van formar els vímets del que seria el futur de Arrimadas a <strong>Ciutadans</strong>. Va començar com a simpatitzant de la formació i, als pocs mesos, va decidir afiliar-se al partit. Els seus primers passos van ser en les joventuts del partit, on els militants la van fer pujar el càrrec de portaveu de la secció de joves. "Em va agradar Ciutadans perquè estava format per gent normal, amb els seus treballs i les seves vides; gent que feia un forat per ajudar el partit ", assenyala al Confidencial. Ja com a portaveu, va ser llavors quan Rivera es va fixar en ella.</p>

<p>Després de veure el seu treball en l´àrea de joves, la va convidar a participar en la <strong>Comissió de Joventut del Parlament</strong>. Encara que aleshores Arrimadas seguia treballant a l´empresa privada, el seu paper en la comissió li va servir per tornar a ser cridada pel dirigent català, que va proposar formar part del Comitè Executiu de Ciutadans en 2011. "És una persona molt empàtica", afirma un membre de la formació.</p>

<p>Una carrera fulgurant que va continuar fins a la seva desembarcament als passadissos del Parlament a finals de 2012. Amb un PP català en les seves hores més baixes -el patacada electoral de les municipals gairebé els ha esborrat del mapa-, ella i els seus companys s´han convertit en una mena d´ariet contra el nacionalisme d´Artur Mas, que afirmen no entendre.</p>

<p>Malgrat que es considera una persona tímida, Arrimadas pertany a aquesta nova generació de polítics joves bregats en incomptables tertúlies i platós de televisió. Juntament amb Podem, Ciutadans -ja amb marca nacional pròpia- va saber entendre la importància dels mitjans i és habitual trobar a dirigents d´aquests partits a la pantalla oa les ones.</p>

<p>Advocada de professió i arqueòloga de cor, Inés Arrimadas comparteix ofici amb el seu màxim referent polític i el del seu cap: <strong>Adolfo Suárez</strong>. El altre temps primer president de la democràcia és per a tots dos dirigents un model a seguir. Rivera ha afirmat que la seva intenció és "seure a tots els partits a la taula" com va fer al seu dia el polític avilès, un esperit de consens que també invoca Arrimadas i que a dia d´avui, d´acord amb la convulsa situació política, sembla difícil d´aconseguir.</p>

<p><strong>Tu a Barcelona i jo a Madrid</strong></p>

<p>Una cosa similar devia pensar Albert Rivera quan es van decidir els candidats a les generals ia les autonòmiques. "La decisió és estratègica", va afirmar en el seu moment el líder català. Si bé és cert que els candidats a Ciutadans es trien mitjançant un sistema de primàries, tant Rivera com Arrimadas van ser els únics aspirants que van reunir avals suficients i van ser proclamats automàticament.</p>

<p>Per poder ser el cap de Ciutadans a Catalunya, Arrimadas necessitava un mínim de 281 avals: va obtenir 376, un resultat folgat que va distar molt dels 14 del seu únic competidor, Francisco García, membre de Ciutadans Reus. La candidatura de Arrimadas és el resultat d´un procés que es va gestar des de les eleccions municipals. Molts havien assenyalat ja a la jove andalusa com la successora natural de Rivera i el vídeo de promoció de campanya va semblar corroborar aquesta tesi.</p>

<p>Al llarg de gairebé dos minuts de vídeo, Inés Arrimadas és l´única dirigent del partit que acompanya Rivera al llarg del particular "viatge" que protagonitzen en l´espot. Per a ella, una cosa intranscendent. Per a altres, tota una declaració d´intencions.</p>

<p>Durant aquestes setmanes, en l´acte central de la campanya, Albert Rivera va reunir en un mateix escenari a Arrimadas ia altres primers espases com Juan Carlos Girauta i Javier Nart, a més dels dirigents regionals i locals Juan Marín (Andalusia) i Carina Mejías (Barcelona ). De tots ells, tan sols Mejías i Arrimadas van prendre la paraula. De la mateixa manera, va ser la "telonera" a la presentació de Mejías a l´Alcaldia de la Ciutat Comtal. En totes les seves intervencions, Arrimadas va enarborar la bandera de la lluita contra l´independentisme i va demostrar ser la primera de la classe amb discursos similars als verbalitzats per Rivera.</p>

<p>A nivell nacional, també va acompanyar a alguns candidats regionals en diferents actes electorals celebrats a La Rioja, el País Basc i Navarra. A més de la seva creixent presència política, cada vegada és més habitual trobar-la en qualsevol tertúlia en horari de prime time com a cap del seu partit.</p>

<p>Tot i que actualment viu a Barcelona, ​​ha residit en altres llocs com Niça o Sevilla. Una de les seves grans aficions és viatjar i, a més del castellà i el català, parla anglès i francès, tot un rara avis en l´escena política actual. "Em sento catalana i andalusa", afirma. De ser elegida presidenta de la Generalitat, seria la quarta persona d´origen andalús a aconseguir-ho.</p>

<p>Les <strong>eleccions catalanes</strong> s´apropen i, de moment, sembla que Arrimadas haurà de deixar de banda la seva passió viatgera i realitzar un treball ímprobe per preparar els pròxims mesos, una empresa que es revela com complicada d´acord amb les últimes enquestes: si bé tot apunta que Ciutadans serà la tercera força al Parlament català, encara són molts els escons que separen Inés Arrimadas de ser la nova molt honorable.</p>]]></string>


<!-- LLUIS RABELL -->
<string name="lluis_rabell_nombre">Lluís Rabell</string>
<string name="lluis_rabell_edad">61 anys</string>
<string name="lluis_rabell_partido">Catalunya Sí que es pot</string>
<string name="lluis_rabell_cargo">President de la Federació d´Associacions de Veïns de Barcelona, candidats de CSQP</string>
    <string name="lluis_rabell_perfil"><![CDATA[<p>Nascut al barceloní barri del Raval a 1954, traductor, intèrpret i activista veïnal, segons es defineix en el seu compte de Twitter, <strong>Lluís Rabell</strong> és un home d´acció que posarà al servei de la candidatura <strong>Catalunya Sí que és Pot</strong> la seva experiència en els moviments de reivindicació social.</p>

<p>Amb camisa blanca i bolígraf a la butxaca, el fins ara president de la <strong>Federació d´Associacions de Veïns de Barcelona (FAVB)</strong> ha avançat avui la seva declaració d´intencions en la seva primera compareixença davant la premsa com a número u de la candidatura de confluència d´esquerres: ha arribat el moment de transformar la protesta social en un instrument polític.</p>

<p>I no ha estat estrany que en argumentar aquest objectiu recordés les alcaldesses de Madrid i Barcelona, ​​Manuela Carmena i Ada Colau, respectivament, com a exemple de la meta marcada per aquesta candidatura, que reuneix Podem-Podem, ICV i EUiA ia la qual podria afegir matí la plataforma Procés Constituent de la monja Teresa Forcades.</p>

<p>La proximitat de Rabell amb Ada Colau ha estat una constant en els últims anys. De fet, un dels primers actes de l´actual alcaldessa abans del seu nomenament va ser reunir-se amb la FABV i els moviments veïnals de la ciutat.</p>

<p>El poder de Rabell des que el 2012 va assumir la presidència de la FAVB ha estat ser la veu de 52 associacions veïnals de Barcelona, ​​i com a tal ha estat al capdavant de les protestes socials contra les retallades, a més de ser un autèntic mal de cap per l´exalcalde convergent Xavier Trias.</p>

<p>En aquest sentit, la FAVB de Rabell va ser especialment crítica contra algunes de les mesures de l´anterior alcalde, com la reforma de la Diagonal o el model turístic de Barcelona. Al costat de la Plataforma d´Afectats per la Hipoteca (PAH) de Colau va ser ariet de les protestes contra els desnonaments i la reivindicació de lloguers socials a la Ciutat Comtal.</p>

<p>Home d´acció social, també ha recordat avui que el passat 9 de novembre va votar pel <strong>"sí-sí"</strong> (a favor de la independència) en el "procés participatiu" impulsat pel govern català com a "resposta enèrgica" al rebuig del Govern central a aquesta consulta.</p>

<p>Així mateix, al febrer de 2004, com a president de la FAVB, va signar amb l´Assemblea Nacional Catalana (ANC) de Carme Forcadell -ara en l´adversari llista independentista a les eleccions del 27 de setembre- un conveni de col·laboració per impulsar "l´exercici del dret d´autodeterminació de Catalunya ".</p>

<p>Resident al districte barceloní de l´Eixample, Josep Lluís Franco Rabell va viure al barri del Raval fins als 14 anys i per motius laborals va residir uns anys a França.</p>

<p>Al seu retorn a Barcelona en 1987 es va integrar en el moviment associatiu veïnal, que va arribar a liderar, i és habitual en els seus discursos públics el recurs a conceptes com "les classes populars" o la "pèrdua de qualitat democràtica" associada a la crisi i les retallades que ha combatut fins avui en els carrers i que aspira a fer-ho com a president de la Generalitat a partir del proper mes de setembre.</p>]]></string>







<!-- ______________________________STRINGS FICHAS PARTIDOS_______________________________ -->


<!-- CDC -->
<string name="cdc_nombre">Convergència Democràtica de Catalunya CDC</string>
<string name="cdc_representantes">Representant: Artur Mas</string>
<string name="cdc_fundacion">Any de Fundació: 1974</string>
<string name="cdc_escanos">Escons actuals a Catalunya: 37 / 135 (dins de CiU)</string>
<string name="cdc_porcentajeVotos">% vots en les últimes eleccions: 30,7%</string>
<string name="cdc_ideologia">Ideologia sobre Catalunya: Nacionalista, Independentista</string>
<string name="cdc_partidosRepresentados">Partits representants: CDC</string>
    <string name="cdc_perfil"><![CDATA[<p><strong>Convergència</strong> va participar des de les eleccions autonòmiques catalanes de 1980 fins a l´any 2015 al costat de <strong>Unió Democràtica de Catalunya</strong> a la federació nacionalista <strong>Convergència i Unió.</strong></p>

<p>La formació va governar Catalunya des d´aquestes eleccions fins a l´any 2003, en què la <strong>Generalitat de Catalunya</strong> va anar a parar a mans de l´aliança entre els tres partits catalans d´esquerres PSC-ERC-ICV (anomenada informalment el tripartit),
 al no aconseguir majoria absoluta al Parlament. Després de la victòria de CiU a les eleccions autonòmiques de 2010, Artur Mas va ser elegit President del govern de la Generalitat catalana.</p>

<p>Més enllà de la seva projecció catalanista, té presència estatal, a l´haver col·laborat tant amb els governs socialistes (1982-1996) com en l´etapa en què va governar el PP (1996-2004),
donant el seu suport a un i altre partit per poder formar govern. Amb el govern socialista de <strong>Felipe González</strong> es va desenvolupar l´Estat autonòmic i es van iniciar les bases del finançament autonòmic.</p>

<p>També és de destacar el seu suport a les mesures liberalitzadores i de control pressupostari del Govern de <strong>José María Aznar</strong>, que van permetre la incorporació d´Espanya a la primera fase d´adopció de l´euro.
Així mateix, segons es recull en el Pacte del Majestic entre CiU i PP, es van acordar, entre altres assumptes, el desenvolupament del finançament autonòmic ja iniciada en l´etapa socialista, la supressió del servei militar obligatori
i el traspàs de competències.</p>

<p>Des de la retirada política de <strong>Jordi Pujol</strong> el 2003, el seu dirigent ha estat Artur Mas, que havia estat mà dreta de Pujol ia més ha encapçalat la llista en les eleccions autonòmiques per la coalició Convergència i Unió.</p>

<p>Nou anys més tard, al XVI congrés de CDC a la ciutat de Reus el 24 de març de 2012, Oriol Pujol, fill de Jordi Pujol, va ser nomenat nou secretari general del partit, mentre que l´anterior secretari, <strong>Artur Mas</strong>,
va assumir el càrrec de president. Jordi Pujol va rebre el títol de president fundador del partido.4 En aquest mateix congrés, els seus dirigents van declarar obertament que l´objectiu a mitjà termini de CDC era la consecució de l´estat propi,
és a dir, la independència de Catalunya.</p>

<p>Des de l´any 2012 el partit té la seva seu central del carrer Còrsega de Barcelona embargada arran de l´escàndol de corrupció conegut com Cas Palau.</p>]]></string>


<!-- PARTIDO SOCIALISTA DE CATALUÑA -->
<string name="psc_nombre">Partido Socialista de Cataluña</string>
<string name="psc_representantes">Representant: Àngel Ros</string>
<string name="psc_fundacion">Any de Fundació: 1978</string>
<string name="psc_escanos">Escons actuals a Catalunya: 20 / 135</string>
<string name="psc_porcentajeVotos">% vots en les últimes eleccions: 14,43%</string>
<string name="psc_ideologia">Ideologia sobre Catalunya: Nacionalista</string>
<string name="psc_partidosRepresentados">Partits representants: PSOE de Cataluña</string>
    <string name="psc_perfil"><![CDATA[<p>Després de la reinstauració a Espanya del <strong>règim democràtic</strong>, el 1977, el socialisme català es trobava escindit en diversos partits. D´una banda, hi havia diversos grups de caràcter nacionalista i progressista, com el <strong>Partit Socialista de Catalunya-Congrés</strong> (antiga Convergència Socialista de Catalunya) i el <strong>Partit Socialista de Catalunya-Reagrupament</strong> (ex Reagrupament Socialista i Democràtic de Catalunya, liderat per Josep Pallach i que s´havia presentat a les eleccions en coalició amb altres partits de Catalunya). D´altra, el PSOE comptava a Catalunya amb una Federació Catalana que basava la seva força, sobretot, en els treballadors metropolitans, la majoria d´origen immigrant.</p>

<p>A la fi de 1976 <strong>Convergència Socialista de Catalunya</strong> havia promogut un congrés de militàncies socialistes disperses que venia gestant des de 1974 a fi de promoure una reunificació, que va culminar el 1977 quan el PSC-C i la Federació Socialista Catalana del PSOE van pactar una candidatura única per a les eleccions de juny. El 1978 les diferents forces socialistes van arribar a un acord que va cristal·litzar en el Congrés de la Unitat socialista. En aquest Congrés es va fundar el <strong>Partit dels Socialistes de Catalunya (PSC-PSOE)</strong>, resultat de la fusió entre els grups catalanistes PSC-C, PSC-R i la Federació Catalana del PSOE. El nou partit aglutinava a tot l´espectre socialista català, i tenia una relació federal amb el PSOE, tot i que formalment era un partit diferent i autònom al fundat per <strong>Pablo Iglesias</strong>.</p>

<p>En les successives convocatòries electorals, el PSC es va revelar com la força majoritària a Catalunya en les eleccions generals i europees i municipals (la immensa majoria de les alcaldies metropolitanes han estat tradicionalment governades per dirigents del PSC). En les eleccions autonòmiques, però, la incapacitat dels líders del PSC per mobilitzar el seu electorat tradicional ha facilitat l´hegemonia parlamentària dels nacionalistes de Convergència i Unió, que van governar la Generalitat de Catalunya fins a 2003. Fins i tot en les eleccions de 2003, amb un desgast nacionalista sense precedents tant per l´esgotament del projecte convergent com per la retirada del veterà líder Jordi Pujol, els socialistes es van quedar 4 escons per sota de la federació nacionalista, tot i que la van superar en nombre de vots.</p>

<p>Al desembre de 2003, el PSC de <strong>Pasqual Maragall</strong> va signar l´anomenat Pacte del Tinell, en què es va acordar que el Partit dels Socialistes presidiria la Generalitat amb el suport d´<strong>Esquerra Republicana de Catalunya</strong> i la formació ecosocialista <strong>Iniciativa per Catalunya Verds</strong>. Aquest pacte va durar fins l´11 de maig del 2006 quan el president de la Generalitat va expulsar als sis consellers d´ERC del Govern català; no obstant això, després dels següents eleccions es va reeditar el pacte entre els tres partits. El president, Pasqual Maragall, va ser anteriorment alcalde socialista de Barcelona.</p>

<p>En les últimes eleccions generals, el PSC va obtenir 25 escons al Congrés dels Diputats que comparteixen grup amb el PSOE al Grup Socialista. Tradicionalment, atès que és un partit federat al PSOE, quan aquest ha governat Espanya, el PSC sempre ha solgut tenir un representant al Govern. Fins a setembre de 2006, José Montilla, primer secretari del PSC, exalcalde de Cornellà de Llobregat i expresident de la Generalitat de Catalunya, va exercir de Ministre d´Indústria del Govern de <strong>José Luis Rodríguez Zapatero</strong>, i després va ocupar aquest càrrec Joan Clos, ex alcalde de Barcelona, ??fins a l´abril de 2008. Posteriorment, va estar representat al Govern d´Espanya mitjançant <strong>Carme Chacón</strong>, que va ser ministra d´Habitatge entre 2007 i 2008 i ministra de Defensa entre 2008 i 2011, així com per <strong>Celestino Corbacho</strong>, exalcalde de l´Hospitalet de Llobregat (Baix Llobregat) i expresident de la Diputació de Barcelona, ??com a Ministre de Treball i Immigració, entre 2008-2010.</p>

<p><strong>Situació actual</strong></p>

<p>Actualment <strong>Miquel Iceta</strong> és l´actual secretari general del PSC.</p>

<p>Després les eleccions generals de 2011, el PSC és el segon partit català amb més representació al Congrés dels Diputats amb 14 diputats (CiU amb 16), integrats en el Grup Socialista. Igualment, des de l´any 2000, el PSC es presenta a les eleccions al Senat dins de la coalició Entesa Catalana de Progrés, al costat d´altres partits nacionalistes d´esquerra catalans (ERC, ICV i EUiA); actualment Entesa posseeix 16 senadors, dels quals 10 pertanyen al PSC. En totes les eleccions en què s´ha presentat com a tal, Entesa ha estat la llista majoritària a les quatre circumscripcions catalanes.</p>

<p>En les últimes eleccions autonòmiques, celebrades el 2010 el PSC va perdre 220.940 vots i 9 diputats al Parlament de Catalunya, alhora que perdia el Govern de Catalunya en no poder reeditar el tripartit català (al costat d´ERC i ICV-EUiA) amb el que governava; el govern va passar a CiU gràcies al suport del PP.</p>

<p>Després de les eleccions municipals de 2011 el PSC va sofrir un greu revés electoral, perdent el govern de Barcelona, ??la qual governava des de les primeres eleccions democràtiques, a mans de CiU, sent <strong>Lleida</strong> e <strong>Tarragona</strong> les úniques capitals de província de Catalunya en mans dels socialistes catalans després aquestes eleccions. També va perdre l´alcaldia de Girona, passant a ostentar-CiU també.</p>

<p>Una altra ciutat important perduda pel PSC va ser Badalona, ??guanyada pel PP, i igualment va baixar en representació a l´àrea metropolitana de Barcelona. Així, de les voluminoses majories absolutes que tradicionalment obtenia en aquesta àrea, només ha revalidat la de Cornellà de Llobregat, mantenint-se com primer partit però sense majoria absoluta en altres poblacions com l´Hospitalet de Llobregat, Esplugues de Llobregat, Terrassa o Sabadell, entre algunes petites poblacions més.</p>

<p>Existeix dins del PSC un sector clarament catalanista o nacionalista català, representat per Maria Badia, Antoni Castells, Àngel Ros, Joaquim Nadal, Mònica Lafuente, Teresa Cunillera, Montserrat Tura, Marina Geli, Jordi Martí, Daniel Font, Martí Carnicer, Juan Manuel del Pou, Antoni Siurana, Manuel Royes, Jordi William Carnes, Raimon Obiols, Pia Bosch, Martí Carnicer, Jordi Serra, Lluís Miquel Pérez, Joaquim Llera, Laia Bonet, Antoni Dalmau o Isidre Molas, favorable a guanyar més autonomia per a Catalunya ia reformular la relació d´aquesta amb la resta d´Espanya. Alguns fins i tot es mostren contraris a la via federalista del partit, advoquen fins i tot pel dret d´autodeterminació. A principis d´octubre del 2012 aquest sector va fer públic un manifest en què demanaven un Estat propi per a Catalunya i un referèndum per la independència d´aquesta.</p>]]></string>



<!-- CUP -->
<string name="cup_nombre">CUP</string>
<string name="cup_representantes">Representante: David Fernàndez (portavoz)</string>
<string name="cup_fundacion">Any de Fundació: 1991</string>
<string name="cup_escanos">Escons actuals a Catalunya: 3 / 135</string>
<string name="cup_porcentajeVotos">% vots en les últimes eleccions: 3,47%</string>
<string name="cup_ideologia">Ideologia sobre Catalunya: Independentista</string>
<string name="cup_partidosRepresentados">Partits representants: CUP es coordina amb l´Assemblea Municipal de l´Esquerra Independentista</string>
<string name="cup_perfil"><![CDATA[<p>La <strong>Candidatura d´Unitat Popular</strong> és una organització política assembleària catalana, d´esquerra i independentista, amb presència a Catalunya, el País Valencià i les Illes Balears.
Es coordina al voltant de l´Assemblea Municipal de l´Esquerra Independentista, on es discuteixen els eixos de treball i ideològics dels seus programes, que tracten sobre l´aprofundiment de la democràcia participativa, una millora de la igualtat social, la construcció nacional dels Països Catalans, polítiques de desenvolupament sostenible, així com la promoció del teixit associatiu.
Ideologia
En la ponència aprovada a l´Assemblea Nacional Extraordinària de 2009, La CUP defineix el seu projecte polític de la manera:
La CUP és una organització política assembleària d´abast i àmbit nacional, que s´estén a tots els Països Catalans i que, partint de l´àmbit municipal, treballa per uns Països Catalans independents, socialistes, ecològicament sostenibles, territorialment equilibrats i no patriarcals.
De la mateixa manera la CUP, a través de la «unitat popular», aposta per:
- La defensa dels drets polítics del poble català: l´exercici del dret a l´autodeterminació i l´accés a la independència, la democràcia participativa, la defensa de la unitat i la territorialitat del conjunt dels Països Catalans.
- La defensa dels drets de les classes populars i la igualtat: cap a una societat de redistribució de la riquesa, la lluita contra l´atur i la precarietat, la defensa dels serveis públics, l´establiment de mecanismes de control popular de l´economia i el desplegament de polítiques efectives que garanteixin la igualtat de gènere.
- La defensa del territori: contra les agressions ecològiques i urbanístiques, contra l´esquarterament del territori i la seva destrucció en benefici d´uns pocs, i un desenvolupament realment sostenible.
- La defensa de la llengua i la identitat nacional: per la unitat de la llengua, la oficialitat del català en tot el territori nacional, unes indústries culturals pròpies i autocentrada, el reforç del teixit cultural d´arrel popular dels Països Catalans.
- El terme «unitat popular» fa referència a l´aliança d´esquerres xilena encapçalada per Salvador Allende, que va impulsar un moviment de transformació socialista i va governar fins al cop d´Estat d´Augusto Pinochet. El concepte, a més, té una clara referència marxista.
La CUP té com a precedent a les eleccions municipals espanyoles de 1979, les primeres després de la mort del dictador Francisco Franco, a diferents candidatures crítiques amb el rumb que anaven prenent els esdeveniments i van adoptar aquest nom. En la dècada de 1980 es coordinarien entre si i s´aproparien cap a postures independentistes. El 1987 s´inscriu la CUP com a partit polític, sent la marca de gents del Moviment d´Esquerra Nacionalista (MEN) i del Moviment de Defensa de la Terra (MDT) per presentar a la eleccions municipals.
En les eleccions municipals de 1987 i 1991 es van presentar en diverses poblacions catalanes com Salt, el Masnou, Valls, Banyoles, Manresa, Vilafranca del Penedès o Arbúcies, on fins 2003 van ostentar l´alcaldia. Algunes es van integrar en la coalició Iniciativa per Catalunya (ICV) el 1995, durant una crisi que va patir l´esquerra independentista catalana. Només anys després, amb una altra generació d´independentistes que va trencar amb experiències organitzatives passades, i la proposta d´unitat de l´independentisme català d´esquerres (al marge d´ERC) que va suposar el Procés de Vinaròs (en català Procés de Vinaròs), les rellançar en les primeres dates de la dècada de 2000. Es van tornar a formar candidatures clàssiques i es van formar altres en poblacions que no van tenir fins als nostres dies.
Actualment, les candidatures de la CUP assumeixen a nivell municipal els principis que es van derivar del Procés de Vinaròs, sent la branca municipalista de l´esquerra independentista catalana.
La CUP acull gent de sensibilitats diferents dins de l´esquerra independentista, però destaca l´elevat nombre de gent vinculada a "casals" (centres okupats i ateneus independentistes a Catalunya, les illes Balears i la Comunitat Valenciana) i col·lectius d´àmbit local, així com a organitzacions de l´esquerra independentista com Endavant, MDT, o l´organització juvenil Arran.</p>]]></string>




    <!-- Junts pel si -->
    <string name="jps_nombre">Junts pel Sí</string>
    <string name="jps_representantes">Representantes: Raül Romeva, Carme Forcadell, Muriel Casals, Artur Mas, Oriol Junqueras</string>
    <string name="jps_fundacion">Any de Fundació: 2015</string>
    <string name="jps_escanos">Escons actuals a Catalunya: nd</string>
    <string name="jps_porcentajeVotos">% vots en les últimes eleccions: nd</string>
    <string name="jps_ideologia">Ideologia sobre Catalunya: Nacionalista, Independentista</string>
    <string name="jps_partidosRepresentados">Partits representants: CDC, ERC y sociedad cívil</string>
    <string name="jps_perfil"><![CDATA[<p><strong>Inicis de la candidatura</strong></p>
<p>Presentació de la coalició el <strong>20 juliol 2015</strong>.</p>

<p><strong>Artur Mas</strong> entrant en l´acte de presentació de Junts pel Sí.</p>

<p>A mitjans de juliol de 2015, les negociacions entre <strong>CDC, ERC i les entitats independentistes ANC i Òmnium</strong> van portar a un acord per a una llista independentista per a les eleccions al Parlament de Catalunya de 2015. En l´acord, aprovat tant per la direcció de CDC com per la d´ERC, es va designar que la llista de Barcelona fos encapçalada per tres personalitats independents, seguides de Mas, Oriol Junqueras i 3 independents més. A partir del número 8 de les llistes, les persones adscrites serien de CDC o d´ERC, en una proporció del 60 -40 per cent respectivament, amb presència de gent de Demòcrates de Catalunya i de Moviment d´Esquerres.</p>

<p>La <strong>Candidatura d´Unitat Popular (CUP)</strong> va ser convidada a unir-se a la llista, però es va negar argumentant havia canviat la proposta inicial per a una llista amb polítics, en la qual no volia participar. En aquest acord, a més, quedava clar que sí aquesta era la candidatura guanyadora de les eleccions, el lloc que es proposaria per a la Presidència de la Generalitat seria per Convergència, mentre que els llocs de vicepresidència i Presidència del Parlament de Catalunya correspondrien a Esquerra. Així, <strong>Mas</strong> seguiria com a president, i <strong>Oriol Junqueras</strong> es convertiria en el vicepresident de Catalunya. A més, aquest acord preveu que, en cas de sortir guanyadora, la candidatura proposaria un Govern de concentració, en què la CUP va rebutjar estar des del principi.</p>

<p>La candidatura de Junts per Si es va presentar públicament el 20 de juliol de 2015 a la terrassa del Museu d´Història de Catalunya, amb la presència dels cinc primers membres de la llista per Barcelona (els confirmats en aquest moment), i davant de tots els partits i entitats que donaven suport, a més d´un ampli desplegament dels mitjans de comunicació.</p>

<p><strong>Configuració de les llistes</strong></p>

<p>El 24 juliol 2015 Junts el Si va rebre el suport de <strong>Solidaritat Catalana per la Independència</strong>, després que el partit ho hagués preguntat en un referèndum i que l´opció majoritària hagués estat el SI (per a més del 80 per cent). Aquest mateix dia es van fer públics els noms dels caps de llista de Girona i Tarragona, per aquest ordre: Lluís Llach i Germà Bel, respectivament. El <strong>Parlament de Catalunya</strong> va dur a terme l´últim ple de la X legislatura, en què molts dels parlamentaris van tenir l´oportunitat d´acomiadar ja que potser no repetirien a la XI legislatura, sense fer massa èmfasi en les eleccions de setembre. No hauria d´haver estat l´última sessió, però com el 3 d´agost es convocarien eleccions anticipades, aquesta era l´última setmana de la legislatura.</p>

<p>L´endemà, el dissabte 25 de juliol, en un Consell Nacional, Esquerra Republicana de Catalunya va avalar positivament la llista conjunta amb Convergència, després de ratificar la direcció del partit. També va fer públics els noms republicans que anirien a les llistes, barrejats amb els independents i els convergents. El mateix dia es va saber que Procés Constituent no donaria suport cap de les candidatures pel dret a decidir (Junts pel Sí, CUP i Catalunya Sí que és Pot), i que ni tan sols es presentaria a les eleccions del 27 de setembre.</p>]]></string>



    <!-- PP -->
    <string name="pp_nombre">Partido Popular</string>
    <string name="pp_representantes">Representante: Xavier García Albiol</string>
    <string name="pp_fundacion">Any de Fundació: 1989</string>
    <string name="pp_escanos">Escons actuals a Catalunya: 19 / 135</string>
    <string name="pp_porcentajeVotos">% vots en les últimes eleccions: 12,97%</string>
    <string name="pp_ideologia">Ideologia sobre Catalunya: Contrario a la independencia</string>
    <string name="pp_partidosRepresentados">Partits representants: PP</string>
    <string name="pp_perfil"><![CDATA[<p>El <strong>Partit Popular de Catalunya</strong> neix com la refundació d´Aliança Popular a nivell nacional el 1989, definint-se a si mateix amb una ideologia de centre-dreta i constitucionalista, sent el president de totes dues formacions Jorge Fernández Díaz (1983-1991).</p>

<p>A finals de la dècada de 1980 i principis de la de 1990, el Partit Popular català va travessar una profunda crisi a causa del xoc de <strong>dues tendències</strong>: una, més decidida a enfrontar-se al govern de Jordi Pujol liderada per <strong>Vidal-Quadras</strong>, i una altra, més moderada liderada pel mateix <strong>Jorge Fernández Díaz</strong>. Finalment, al novembre de 1990, l´executiva dirigida per aquest últim va ser substituïda per una gestora encapçalada per Vidal-Quadras a Barcelona i al gener de 1991 el mateix va ocórrer amb l´executiva regional, que va ser rellevada per una gestora dirigida per Josep curts, per el que l´ala dura del PP regional es feia amb el control de partit.</p>


<p>Vidal-Quadras va encapçalar de manera efectiva una oposició de les polítiques nacionalistes, i en el període en què va ser President (1991-1996) el partit progressar fins a arribar a 17 diputats i els millors resultats de la història en vots i percentatge de vot (13, 08 per cent) de la història del partit a les eleccions autonòmiques de 1995 (coincidint amb el període en què el partit va aconseguir majors quotes d´impopularitat: més del 70 per cent de l´electorat afirmava que mai no els votaria). No obstant això, després de les eleccions generals de l´any 1996 en què el Partit Popular va obtenir una majoria simple, una de les condicions de Jordi Pujol per donar suport al PP al Congrés dels Diputats va ser que Vidal-Quadras deixés de dirigir el PP a Catalunya, condicions que es van acordar en el conegut com a <strong>Pacte del Majestic</strong>, i que incloïa així mateix el desenvolupament del finançament autonòmic ja iniciada en l´etapa socialista, la supressió del servei militar obligatori i el traspàs de competències). Aquest pacte tenia també la seva contrapartida regional ja que després de les eleccions de 1995 CiU no tenia majoria absoluta i va suposar el suport del PP de Catalunya al Parlament. Així, Vidal-Quadras va ser apartat d´la presidència del Partit Popular de Catalunya, presentant la seva dimissió com a president d´aquest.</p>


<p>Després de la destitució de Vidal-Quadras va triar a <strong>Alberto Fernández Díaz</strong> (germà del primer President el PPC) perquè suavitzés la línia del partit a Catalunya a fi de facilitar el manteniment del pacte de governabilitat. La caiguda en les següents regionals de 1999 va ser important perdent 120.000 vots i 5 escons al Parlament. No obstant això, en les eleccions generals de l´any 2000 el PPC va obtenir el màxim resultat de la seva història en vots, percentatge de vot i escons. Des d´aquest any, el President del Govern <strong>José María Aznar</strong> va proclamar a Josep Piqué com el líder d´un << nou projecte de centre catalanista >> capaç de disputar el poder a CiU. No obstant això Alberto Fernández seguir sent el líder oficial fins a l´any 2003, en què finalment es consumava la substitució.</p>

<p>Tot i les grans expectatives creades, el projecte de Piqué va obtenir uns resultats inferiors a les eleccions regionals (tornant a caure com a quarta força al Parlament) i generals. Finalment, al juliol de 2007 va presentar la seva dimissió irrevocable després de fer-se pública la decisió del secretari general nacional del partit, <strong>Ángel Acebes</strong>, de no comptar amb els homes de confiança de Piqué com a responsables del comitè de campanya del PP català per a les eleccions generals.</p>


<p><strong>Alicia Sánchez Camacho</strong>, primera presidenta del Partit a Catalunya.</p>

<p>Va ser rellevat durant un any per <strong>Daniel Sirera</strong>, sent triada l´any 2008 la primera Presidenta: Alícia Sánchez-Camacho. Amb la seva direcció el PPC va tornar a reprendre el pols recuperant la tercera posició i aconseguint els 18 diputats a les eleccions parlamentàries de 2010 (encara que sense superar el percentatge i nombre de vots de l´any 1995) i donant suport al govern en minoria de CiU presidit per Artur Mas.11 El PPC ha pres més una senda catalanista en el qual donen suport al "autonomisme diferencial". (Aquest suport, tot i la nova línia política aprovada en el XVI Congrés nacinoal del PP a 2008 a València respecte dels pactes amb partits nacionalistes.</p>

<p><strong>Eleccions municipals de 2011</strong></p>

<p>La línia de creixement del partit va quedar ratificada en les eleccions municipals del 22 de maig de 2011, en què va obtenir els millors resultats de la seva història a Catalunya i es va convertir en la tercera força dels ajuntaments catalans -en percentatge de vots- amb 363.555 vots (12,67 per cent) i 473 regidors, enfront dels 283.195 (9,87 per cent) i 284 regidors que havia obtingut el 2007. Amb aquests resultats el Partit Popular català va aconseguir fer-se amb deu alcaldies, destacant la de Castelldefels -amb 63.000 habitants- i la de <strong>Badalona</strong>, tercera ciutat més poblada de Catalunya. Amb la victòria de <strong>Xavier García Albiol</strong> a Badalona els populars catalans van aconseguir per primera vegada en la seva història l´alcaldia d´una gran ciutat catalana. A més, gràcies a diferents pactes, el PPC va aconseguir entrar a l´equip de govern de mig centenar de municipis, destacant capitals de comarca com Vielha e Mijaran i Reus.</p>

<p>Gràcies als resultats a les municipals del Partit Popular Català va aconseguir entrar també, per primera vegada en la seva història, en el govern de la Diputació de Barcelona. Els populars, amb sis diputats en l´ens provincial, van arribar a un acord amb <strong>Convergència i Unió</strong> -que li va cedir dos vicepresidencias- per governar conjuntament, posant fi a 32 anys d´hegemonia del PSC.</p>

<p><strong>Eleccions generals de 2011</strong></p>

<p>En les Eleccions generals d´Espanya de 2011 el Partit Popular va arrencar la campanya per primera vegada a Catalunya amb un acte de Mariano Rajoy a Casteldefels.16 Els populars, que van ser la tercera força a les quatre circumscripcions catalanes -per darrere de CiU i PSC- PSOE- van obtenir 715.802 vots i onze diputats, el segon millor resultat de la seva història després de l´any 2000. Jorge Fernández Díaz, el seu cap de llista per Barcelona, ??va ser posteriorment nomenat Ministre de l´Interior per Mariano Rajoy.</p>]]></string>




    <!-- UDC -->
    <string name="udc_nombre">Unió Democràtica de Catalunya</string>
    <string name="udc_representantes">Representante: Ramón Espadaler</string>
    <string name="udc_fundacion">Any de Fundació: 1931</string>
    <string name="udc_escanos">Escons actuals a Catalunya:  37 / 135 (dins de CiU) </string>
    <string name="udc_porcentajeVotos">% vots en les últimes eleccions: 30,70%</string>
    <string name="udc_ideologia">Ideologia sobre Catalunya: Independentista</string>
    <string name="udc_partidosRepresentados">Partits representants: CUP se coordina con la Asamblea Municipal de la Izquierda Independentista</string>
    <string name="udc_perfil"><![CDATA[<p>La fundació d´<strong>Unió Democràtica de Catalunya</strong> es va produir el 7 de novembre de 1931, durant la Segona República Espanyola, com un partit de caràcter catalanista i d´inspiració cristiana, encara que de caràcter no confessional, arran d´un manifest aparegut al diari conservador El Matí de Barcelona, ??signat per Josep O. Anguera, Pere Arderiu, Xavier Aragó, Pere Aragai, Esteve Farré, Josep M. Farré, Àngel Grau, Joan Guinart, Josep M. Modolell, Jaume Morera Millaret, Àngel Morera, Manuel Pugués, Pau Romeva i Ferrer, Joan Baptista Roca i Caball, Maurici Serrahima i Bofill, Ramon Sunyer, Manuel Thió, Ramon Trinxet, Lluís Vila i d´Abadal i Josep Vilaplana. A mitjan 1932 es van unir al partit, entre d´altres, Manuel Carrasco Formiguera, antic militant d´Acció Catalana, Miquel Coll i Alentorn, Josep Maria Trias i Peitx, Fèlix Duran i Cañameres i altres més.</p>

<p>La majoria dels membres del nou partit polític procedien bé del camp del carlisme, al que havien decidit abandonar perquè el Moviment Tradicionalista no permetia la propaganda a favor de l´Estatut d´autonomia de Catalunya; bé del partit <strong>Acció Catalana</strong>, partit que van abandonar alguns militants pel seu vot favorable a la Constitució republicana, especialment a aquells articles que consideraven incompatibles amb les seves opinions religioses; altres grups menors de militants procedien de la Lliga Regionalista o fins i tot d´Esquerra Republicana de Catalunya.</p>

<p>El nou partit, tot i trobar-se en ple període constitutiu, va tenir un diputat a les Corts Constituents de la República constituïdes després de les eleccions generals de 1931, <strong>Manuel Carrasco Formiguera</strong>, i un altre en el nou Parlament de Catalunya sorgit després de les eleccions autonòmiques de 1932 , Pau Romeva i Ferrer.</p>

<p>D´altra banda, el nou partit ràpidament va establir vincles amb el minoritari sindicat Unió de Treballadors Cristians de Catalunya, també d´inspiració cristiana, fundat el 1934.</p>

<p><strong>Segona República espanyola i Guerra civil</strong></p>

<p>Durant la Segona República Espanyola, Unió Democràtica de Catalunya va mantenir una postura moderada.
Així, per exemple, va recolzar la Llei de Contractes de Conreu de 1934 impulsada per l´esquerra, que pretenia substituir els contractes emfitèutics de rabassa morta per a l´arrendament de camps de cultiu de vinyes per figures més properes a la propietat per als petits agricultors, sent aquesta una de les mesures sol·licitades per la Unió de Rabassaires, el sindicat agrari proper a Esquerra Republicana de Catalunya. A Catalunya la llei es va enfrontar a la forta oposició de la Lliga Regionalista. Aquesta llei va ser posteriorment anul·lada pel Tribunal de Garanties Constitucionals durant l´etapa de govern de coalició entre el Partit Republicà Radical d´Alejandro Lerroux i la Confederació Espanyola de Dretes Autònomes de José María Gil-Robles, etapa anomenada per l´esquerra com Bienni Negre.</p>

<p>Per contra, el 6 d´octubre de 1934, quan el president de la Generalitat de Catalunya <strong>Lluís Companys</strong> va proclamar l´Estat Català dins la República Federal Espanyola, després de l´amenaça d´anul·lació de la Llei de Contractes de Cultius pel nou Govern republicà, Unió Democràtica de Catalunya no li va prestar el seu suport.</p>

<p>El 17 de juliol de 1936 va tenir lloc un fallit cop d´estat militar, que a Barcelona va tenir la seva repercussió al dia següent, 18 de juliol, i que, després de fracassar, va obrir pas a la Guerra Civil Espanyola. La situació política va deixar a Unió Democràtica de Catalunya a una difícil posició. D´una banda, en proclamar la seva fidelitat al règim republicà i mantenir el seu ideari nacionalista català, el bàndol revoltat els va col·locar automàticament en la situació d´enemics del seu règim. D´altra banda, el fet de professar un ideari catòlic els feia sospitosos davant els sectors obrers que donaven suport al Govern republicà.</p>

<p>Per aquest motiu, els militants i dirigents d´Unió Democràtica de Catalunya van ser perseguits al territori que va quedar en mans governamentals, especialment per exaltats anarquistes. Alguns dels seus dirigents, com <strong>Francesc de Paula Badia i Tobella</strong> van ser assassinats.</p>

<p>Altres dirigents van preferir traslladar-se al País Basc, el Govern, en mans d´un partit amb un ideari similar, el Partit Nacionalista Basc, s´havia alineat també a favor del Govern republicà. Va ser el cas, per exemple, de <strong>Manuel Carrasco Formiguera</strong>, un dels més significats dirigents del partit. Des d´allà, en col·laboració amb el ministre del PNB Manuel Irujo Ollo va treballar per intentar aconseguir normalitzar les relacions entre el Govern republicà i la Santa Seu.</p>

<p>No obstant això, Manuel Carrasco Formiguera va ser fet presoner en ser abordat el seu vaixell per vaixells de guerra de la Marina dels revoltats, sent condemnat a mort en judici sumarísmo i afusellat a Burgos el 8 d´agost de 1937, de la mateixa manera que van ser represaliats altres militants del partit.</p>

<p>Després de la caiguda de Catalunya en mans dels revoltats, la majoria dels dirigents del partit van optar per l´exili, en la seva major part a França.</p>

<p><strong>Durant el franquisme</strong></p>

<p>Des del mateix final de la Guerra civil i de l´inici del franquisme, alguns dels dirigents i militants que havien romàs a Espanya, juntament amb alguns exiliats que van ser dels primers a tornar, es van dedicar a la reconstrucció del partit, en la clandestinitat, sent així un dels partits d´oposició al franquisme. En aquesta línia van destacar polítics com <strong>Miquel Coll i Alentorn</strong> o <strong>Joan Baptista Roca i Caball</strong>, entre d´altres.</p>

<p>Les activitats de la reconstruïda Unió Democràtica de Catalunya es van centrar en temàtiques culturals, relatives a la llengua catalana o la Història de Catalunya, encara que van participar igualment en els primers intents de coordinació dels partits democràtics d´oposició al règim franquista, com el Consell Nacional de la Democràcia Catalana, fundat ja el 1944. D´altra banda, militants del partit, com Maurici Serrahima, van prendre part en les xarxes d´evasió de perseguits per l´Alemanya nazi o la França de Vichy, així com de militars aliats, especialment aviadors derrocats, ajudant-los a transitar de la frontera francesa fins a la portuguesa, des d´on podien dirigir-se cap al Regne Unit o els Estats Units.
El 1945, es va integrar a Unió Democràtica de Catalunya un grup de militants procedents del Front Universitari de Catalunya, entre els quals cal destacar a Josep Benet i Morell.</p>

<p>El 1957, des del partit es va col·laborar en la refundació de la <strong>Federació Nacional d´Estudiants de Catalunya</strong>, i en la fundació del sindicat d´inspiració cristiana Solidaritat d´Obrers Cristians de Catalunya. D´altra banda, en els anys 1960 van col·laborar amb el moviment Crist Catalunya, igual que amb el polític nacionalista Jordi Pujol i Soley, en els anomenats fets del Palau de la Música o al boicot organitzat contra el diari La Vanguardia, de qui en aquest moment era director Luis Martínez de Galinsoga qui, després de creure que una missa oficiada en llatí ho era en català, va proferir frases insultants i ofensives contra els catalans.</p>

<p>Durant el mateix període, Unió Democràtica de Catalunya va iniciar contactes amb el Partit Nacionalista Basc i amb altres grups d´inspiració cristiana d´àmbit espanyol, amb els quals va formar una coordinadora, l´Equip Demòcrata Cristià de l´Estat Espanyol. Amb la resta de forces polítiques demócratacristianas es va integrar a la Unió Europea democratacristiana, sent membre fundador de la Internacional democratacristiana, posteriorment Partit Demòcrata Europeu i Partit Popular Europeu.</p>

<p>El 1965 va participar en la gestació d´<strong>Unió Democràtica del País Valencià</strong> i, el 1974, d´<strong>Unió Democràtica de les Illes Balears</strong>.El partit va ser igualment membre de diverses plataformes de coordinació dels partits democràtics, com l´Assemblea de Catalunya o la Comissió Coordinadora de Forces Polítiques de Catalunya.</p>

<p>En les eleccions generals espanyoles de 1977, Unió Democràtica de Catalunya va formar una candidatura conjunta, per al Congrés dels Diputats, amb la Federació de la Democràcia Cristiana, liderada per <strong>Joaquín Ruiz-Giménez</strong>, a la qual a Catalunya es va denominar Unió del Centre i la Democràcia Cristiana de Catalunya, que va obtenir dos diputats, un d´ells per a UDC. Per al Senat, aquesta coalició es va ampliar amb una candidatura conjunta amb el Pacte Democràtic per Catalunya (al seu torn coalició entre Convergència Democràtica de Catalunya, Partit Socialista de Catalunya-Reagrupament i Esquerra Democràtica de Catalunya), liderada per Jordi Pujol.</p>

<p>El 1978 es va produir una <strong>escissió</strong> del partit, liderada per Antón Cañellas, que va formar Unió Democràtica de Centre Ample, que es va coalitzar amb Unió de Centre Democràtic i Unió del Centre de Catalunya per formar Centristes de Catalunya-UCD.
La resta del partit va formar una coalició amb Convergència Democràtica de Catalunya, que havia absorbit els dos partits amb els quals s´havia coalitzat en 1977, coalició anomenada Convergència i Unió.</p>

<p>En el marc d´aquesta coalició ha format part del Govern de la Generalitat de Catalunya i els seus dirigents, quan la coalició ha guanyat les eleccions al Parlament de Catalunya, han estat presidents del Parlament de Catalunya, com Miquel Coll, Joaquim Xicoy, Joan Rigol o l´actual presidenta, Núria de Gispert.</p>

<p>En 2013 el partit va reconèixer judicialment la seva culpabilitat per corrupció en el cas Pallerols, en assumir al costat dels seus exdirigents Lluís Gavaldà, Vicenç Gavaldà i Santiago Vallvé la sostracció de 388.483 euros destinats per la Unió Europea a formació per a aturats. Gràcies a l´acord judicial cap imputat arribarà previsiblement a ingressar a la presó.</p>

<p>Al juny de 2015, els tres consellers d´Unió van abandonar el govern català, encara que van assegurar que mantenien la federació amb Convergència. Finalment, el 18 de juny es va anunciar el <strong>final de la federació CiU</strong> i que UDC es presentaria en solitari a les eleccions.</p>]]></string>


    <!-- CIUDADANOS -->
    <string name="cs_nombre">Ciudadanos</string>
    <string name="cs_representantes">Representante: Inés Arrimadas</string>
    <string name="cs_fundacion">Any de Fundació: 2006</string>
    <string name="cs_escanos">Escons actuals a Catalunya: 9 / 135</string>
    <string name="cs_porcentajeVotos">% vots en les últimes eleccions: 7,56%</string>
    <string name="cs_ideologia">Ideologia sobre Catalunya: Contrario a la independencia</string>
    <string name="cs_partidosRepresentados">Partits representants: Ciutadans</string>
    <string name="cs_perfil"><![CDATA[<p><strong>Ciutadans</strong> va néixer a partir de la plataforma cívica <strong>Ciutadans de Catalunya</strong>, creada el 7 de juny de 2005 a Barcelona per un grup de quinze intel·lectuals, professors universitaris i professionals de diversos camps. El dia 21 d´aquest mateix mes van presentar al Centre de Cultura Contemporània de Barcelona un manifest anomenat Per la creació d´un nou partit polític a Catalunya, que també es va presentar a Bilbao ia Madrid, en el qual es comprometien a impulsar la constitució de una nova força política d´àmbit català. Es van declarar oposats al que consideraven com la imposició del nacionalisme català des de diversos àmbits del poder a Catalunya, que van qualificar com «nacionalisme obligatori».</p>

<p>L´acte de presentació del procés constituent del nou partit va tenir lloc el 4 de març de 2006, al teatre Tívoli de Barcelona, ??amb la presència i suport de diverses personalitats de l´àmbit de la cultura, educació i política. Durant la campanya de la Ciutadans de Catalunya per al referèndum d´aprovació del nou Estatut d´Autonomia, el 5 de juny de 2006, Arcadi Espada i altres membres de la plataforma van ser agredits per un grup d´independentistes catalans. Malgrat que els Mossos d´Esquadra -acusats de passivitat pel agredido- desmentir l´agressió en un primer moment, tots els grups polítics la van condemnar. La periodista i subdirectora del diari El Mundo, Victoria Prego, va ser testimoni de tot això i ho va plasmar en dos articles. La plataforma va formalitzar una denúncia davant els jutjats de Girona i, a proposta del Partit Popular, el ple del Congrés dels Diputats va aprovar de forma unànime un dia després una declaració institucional per condemnar l´agressió de què va ser objecte.</p>

<p>El procés va culminar en un congrès fundacional, celebrat a Bellaterra els dies 8 i 9 de juliol de 2006 amb la participació de 350 delegats procedents de les aproximadament cinquanta agrupacions territorials i sectorials de l´organització, 31 on es va definir l´organització i estructura interna, es van triar els òrgans representatius, s´aprovà el cos ideològic que definia al nou partit en aquest moment, l´àmbit d´actuació i el nou nom amb el qual concorreria a les eleccions al Parlament de Catalunya, celebrades l´1 de novembre del mateix any. El congrés fundacional va triar com a president a <strong>Albert Rivera</strong>, un advocat de vint anys i com a secretari general a Antonio Robles, ambdós al capdavant d´un Comitè Executiu de quinze membres.</p>

<p>El nou partit va decidir denominar <strong>Ciutadans - Partit de la Ciutadania</strong>, en castellà, per tal de reafirmar que el seu àmbit d´actuació és el de tot Espanya, si bé en les comunitats autònomes amb més d´una llengua oficial s´usa indistintament el nom en ambdós idiomes oficials. Amb posterioritat, Albert Rivera afirmar que van escollir la paraula «ciutadans» com a nom del partit perquè els agradaria ser «ciutadans del món».</p>]]></string>


    <!-- Cataluña si que puede -->
    <string name="csqep_nombre">Catalunya si que es pot</string>
    <string name="csqep_representantes">Representante: Lluís Rabell</string>
    <string name="csqep_fundacion">Escons actuals a Catalunya: 2015</string>
    <string name="csqep_escanos">Escons actuals a Catalunya: nd</string>
    <string name="csqep_porcentajeVotos">% vots en les últimes eleccions: nd</string>
    <string name="csqep_ideologia">Ideologia sobre Catalunya: Independencia republicana</string>
    <string name="csqep_partidosRepresentados">Partits representants: Podemos e ICV-EUiA</string>
    <string name="csqep_perfil"></string>



</resources>