<resources>

    <string name="app_name">EleccionesEC</string>
    <string name="action_settings">Preferencias</string>
    <string name="tab_noticias_titulo">Noticias</string>
    <string name="tab_quizs_titulo">Quizs</string>
    <string name="tab_escrutinio_titulo">Escrutinio</string>
    <string name="preferencias_titulo">Preferencias</string>
    <string name="idiomas">Idiomas</string>
    <string name="seleccion_idioma">Seleccione su idioma</string>
    <string name="castellano">Castellano</string>
    <string name="catalan">Catalán</string>
    <string name="cambiar">Cambiar</string>
    <string name="creditos">Créditos</string>
    <string name="notificaciones">Notificaciones</string>
    <string name="suscripcion">Suscripción</string>
    <string name="suscripcion_descripcion">Usted recibirá notificaciones push cada vez que se publiquen artículos relacionados con las siguientes temáticas.</string>



    <!-- ______________________________STRINGS FICHAS POLÍTICOS_______________________________ -->

    <!-- ARTUR MAS -->
    <string name="artur_mas_nombre">Artur Mas</string>
    <string name="artur_mas_edad">Edad: 59</string>
    <string name="artur_mas_partido">Partido: Convergència Democràtica de Catalunya (CDC)</string>
    <string name="artur_mas_cargo">Cargo: Presidente de la Generalidad de Cataluña</string>
    <string name="artur_mas_perfil"><Data><![CDATA[<p><strong>Artur Mas</strong>, heredero del "pactismo" de Jordi Pujol, se ha convertido hoy en el primer presidente catalán que convoca unas elecciones para intentar iniciar un proceso de secesión de España bajo las siglas de una nueva formación (Junts pel Sí) que aglutina a gran parte del independentismo catalán.</p>

<p>El viejo timón que cuelga de su despacho en el Palau de la Generalitat, un regalo de su padre, se ha convertido en la metáfora de su particular "rumbo a Ítaca".</p>

<p>Nacido en Barcelona en 1956, Artur Mas i Gavarró, hijo político de Pujol -quien le designó sucesor- se convirtió en el primer presidente que retó al Estado con un referendo independentista en Cataluña, que finalmente reconvirtió en una consulta alternativa el 9N de 2014 por la que la Fiscalía le acusa de varios delitos, junto a dos consellers más.</p>

<p>Él se define como una persona discreta y trabajadora, que ni siquiera tenía previsto dedicarse a la política cuando se licenció en Ciencias Económicas y Empresariales.</p>

<p>Mas llegó a la Generalitat a principios de los ochenta de la mano del primer conseller de Comercio, Francesc Sanuy, que le puso en primera instancia en Fira de Barcelona, para luego saltar a director general en el Departamento de Industria.</p>

<p>Podría decirse que formaba parte de los que entonces se denominaban JASP, jóvenes aunque sobradamente preparados. Impecable en el vestir y cabellera siempre bien peinada que tapaba una marca de accidente de la infancia con una sartén hirviendo.</p>

<p>Pero el tiempo puso en primera línea a este dirigente políglota -habla inglés y francés-, padre de tres hijos y casado con Helena Rakosnik, tras llegar a ser primero conseller de Obras Públicas y luego titular del importante departamento de Economía.</p>

<p>En 2001 le llegó el gran trampolín: Pujol, que le hizo recitar las comarcas de Cataluña cuando lo fichó para Obras Públicas y le recomendó parar las obras de su cocina porque "le mirarían todo" cuando fuera conseller, lo eligió en detrimento de Josep Antoni Duran Lleida como conseller en cap y como su delfín para relevarlo.</p>

<p>Aprovechó el cargo como lanzadera electoral y llegó a coger hasta 14 vuelos en menos de una semana -incluido sobrevolar el Aconcagua en avioneta- para recabar apoyos entre las colonias de catalanes que viven en países sudamericanos.</p>

<p>Caricaturizado entonces por el actor Toni Albà como un robot en la televisión pública catalana, Mas se fue bregando poco a poco como líder en el particular oasis por el desierto que para él supuso los siete años del tripartito catalán (PSC, ERC e ICV-EUiA). Mas ganó las elecciones de 2003 y 2006, pero no pudo gobernar.</p>

<p>Paciente y astuto, lidió con todo aquel que cuestionó su liderazgo y supo esperar su turno como jefe de la oposición, una oportunidad que finalmente llegó en 2010, cuando ganó claramente las elecciones con 62 diputados -la mayoría absoluta está en 68 en el Parlament- y se coronó por fin President.</p>

<p>Se marcó entonces dos objetivos: el más acuciante, un nuevo sistema de financiación que denominó pacto fiscal y, más a largo plazo, el ejercicio del derecho a decidir. Es decir, concierto económico a la catalana y derecho de autodeterminación.
El órdago al Estado estaba servido y sus apoyos con socialistas y populares sólo duraron unos meses, muy influido por un entorno netamente independentista.</p>

<p>Su primera legislatura al frente de la Generalitat fue de sólo dos años (2010-2011), en la que persiguió un pacto fiscal para Cataluña que no convenció el presidente del Gobierno, Mariano Rajoy.</p>

<p>De ahí derivó el primer golpe de timón de Mas tras la masiva manifestación del 11 de Septiembre de 2012 y ya apostó decididamente por celebrar una consulta independentista anticipando elecciones.</p>

<p>Lo que no preveía Mas, ni tampoco las encuestas, es que CiU iba a perder 12 diputados en las urnas -se quedó con 50-, un batacazo del que se resarció pactando con una ERC que se hizo fuerte, mientras que CiU pagaba el precio de tener que gobernar solo.</p>

<p>Todo ello sirvió para generar un escenario político de gran tensión, aderezado con otras inclemencias como duros recortes sociales, casos de espionaje político, crisis social y económica, dificultades de tesorería en la Generalitat, batallas por el objetivo de déficit, el "caso Palau" o el fallido concurso de privatización de la empresa pública de agua.</p>

<p>Pero el más destacado revés, por su carga de profundidad, fue el "caso Pujol", la confesión de su padre político de que ocultó dinero en el extranjero.</p>

<p>Sin embargo, y haciendo gala de su autocalificada astucia, Mas supo, en un contexto de descenso en las encuestas de los partidos soberanistas, convencer a ERC de forjar una lista conjunta con representantes de las entidades independentistas y encabezado por un ex ICV, como Raül Romeva.</p>

<p>Con esta tripulación, y él de número 4, Mas ha dado hoy un nuevo paso en su particular "rumbo a Ítaca", haciendo suyo el metafórico viaje narrado por el poeta griego Constantino Cavafis.</p>]]> </Data>
</string>


    <!-- MIQUEL ICETA -->
    <string name="miquel_iceta_nombre">Miquel Iceta</string>
    <string name="miquel_iceta_edad">53</string>
    <string name="miquel_iceta_partido">Partido Socialista de Cataluña</string>
    <string name="miquel_iceta_cargo">Primer secretario del PSC</string>
    <string name="miquel_iceta_perfil">Miquel Iceta es, seguramente, el mejor orador del PSC y quien mejor representa la historia de un partido que una vez conquistó cotas de poder que jamás imaginó, pero que hoy, en sus horas más bajas y quebrado internamente, se aferra a él como un salvavidas que evite el naufragio.
Miquel Iceta i Llorens (Barcelona, 1960) será esta noche elegido como nuevo líder del PSC, tras cuatro décadas de militancia socialista en las que se ha curtido en mil batallas y le han convertido en un experimentado y hábil conocedor de las entrañas y recovecos de la alta política.
Empezó en las juventudes en 1978. Estuvo en las cocinas de la Moncloa en los primeros gobiernos de Felipe González. Colaboró en la revuelta de "capitanes" del congreso de Sitges en 1994. Llegó a ser el número dos del partido cuando lo lideró José Montilla. Fue el ponente del PSC en la redacción del nuevo Estatuto catalán y ha sido uno de los ideólogos de la propuesta federal del PSOE.
Pero la vida le reservaba un nuevo desafío, cuando hace un mes decidió dar un paso adelante tras la súbita dimisión de Pere Navarro y, sobre todo, de que la opción que gozaba del consenso generalizado para relevarle, Núria Parlon, renunciara inesperadamente.
Mientras el resto parecía esconder la cabeza a su alrededor, incluido el sector más catalanista, Iceta dio la cara en un aplaudido discurso ante el Consell Nacional: "Podéis contar siempre con mi compromiso, trabajando desde donde haga falta y haciendo lo que haga falta". Un día después, anunció su precandidatura.
Capaz de generar muchas filias, dado que la coincidencia general es que se trata del dirigente más fiable para sostener al PSC hasta que mengüe la tempestad, también crea irremediables fobias, especialmente entre los sectores críticos, que no tardaron en iniciar la escisión, mientras el diputado díscolo Joan Ignasi Elena ya ha anunciado que dejará el grupo parlamentario socialista.
El interés por la política de Iceta empezó a gestarse de forma incipiente mientras cursaba COU y acudía a sus primeros actos de partidos de izquierdas. No votó en las primeras elecciones democráticas, al no ser mayor de edad aún, pero en 1977 se vinculó al Partido Socialista Popular catalán.
Su verdadera andadura política arrancó un año después, cuando se afilió a las Juventudes Socialistas de Cataluña y fue elegido secretario de Política Estudiantil en el congreso constituyente. Entre 1984 y 2011 fue miembro de la ejecutiva del PSC.
Fue concejal en el Ayuntamiento de Cornellà a finales de los ochenta y, posteriormente, durante la primera mitad de los noventa, director del Departamento de Análisis del Gabinete de la Presidencia del Gobierno, e incluso subdirector de este gabinete.
Entre 1996 y 1999 fue diputado en el Congreso y, desde entonces, es diputado en el Parlament, donde fue portavoz socialista durante casi una década y actualmente es secretario primero de la Mesa del hemiciclo. Trabajador incansable, con mucha influencia en el grupo parlamentario, lidera activamente la propuesta del PSC para la ley electoral catalana.
A inicios de este año regresó también al comité federal del PSOE. Muy respetado entre la dirección del socialismo español, su huella está presente en los pilares de la declaración de Granada, que gestó la propuesta de reforma constitucional en clave federal que abanderan ahora los socialistas como solución al encaje de Cataluña.
Y es que Iceta, que destaca en la distancia corta por su gran sentido del humor e ironía, es uno de los grandes ideólogos del PSC, donde actualmente preside la Fundación Rafael Campalans, el laboratorio de ideas de una formación que optó a liderar en 2011, pero se retiró de la carrera para no competir con Pere Navarro.
Adicto a la Coca-Cola light y uno de los primeros políticos españoles en declarar públicamente su homosexualidad, le encanta Twitter, donde comparte diariamente decenas de artículos de prensa con sus más de 10.000 seguidores. Le apasiona leer ensayos de política y de comunicación y marketing electoral, aunque de vez en cuando encuentra un hueco para las novelas de misterio.
La música es su otra debilidad. En su lista nunca faltan Elton John, Carly Simon, Roxy Music, Carole King, Tina Turner, The Carpenters, Bee Gees, Celine Dion, Electric Light Orchestra, Queen, George Benson, Gladys Knight, Marvin Gaye, Michael Jackson, Phil Collins, Rick Astley, Seal, Santana, Supertramp, Take That, Whitney Houston, Simply Red, America y Earth, Wind and Fire.
En quince días, como hace cada verano, tiene previsto refugiarse en la casa de su hermana en Menorca, recargar baterías y tratar de desconectar tras la vorágine del último mes. A la vuelta de la esquina le esperan la consulta soberanista, el lidiar con un partido resquebrajado internamente y unas municipales con la duda de los malos resultados europeos que cosechó.
Entre esos nubarrones en el horizonte, el líder hasta ahora en la sombra agarrará esta noche el mando que nadie ha querido, para intentar apaciguar la zozobra en la que vive instalado últimamente el socialismo catalán.
</string>

    <!-- ANTONIO BAÑOS -->
    <string name="antonio_banos_nombre">Antonio Baños</string>
    <string name="antonio_banos_edad">48</string>
    <string name="antonio_banos_partido">CUP</string>
    <string name="antonio_banos_cargo">Periodista, candidato de la CUP por la provincia de Barcelona</string>
    <string name="antonio_banos_perfil">El periodista Antonio Baños ha sido hoy proclamado principal candidato de la CUP y cabeza de lista por Barcelona para las elecciones del 27S, mientras que encabezarán las listas de las otras tres circunscripciones Benet Salellas (Girona), Ramon Usall (Lleida) y Sergi Saladié (Tarragona).
En la rueda de prensa de presentación de los resultados de las elecciones primarias celebradas en la última semana, Baños ha agradecido la confianza depositada en él por los militantes y simpatizantes de la CUP y ha afirmado que se ha marcado un triple objetivo: "ganar, desobedecer y construir".
Baños, que es independiente y no está afiliado a la CUP, será el cabeza de lista por Barcelona pero no se presenta formalmente como candidato a la presidencia de la Generalitat "porque -según ha recalcado esta formación- la CUP no aspira a investir a ningún presidente autonómico".
En su primera intervención como candidato, Baños, que es miembro de Súmate -la plataforma de castellanoparlantes favorable a la independencia-, ha apuntado que la CUP "es una formación política que no tiene miedo y que ve el futuro con esperanza, que es el arma de los que no tienen nada y de los que se oponen a los poderes oligárquicos que humillan a la mayoría de la población".
En respuesta a las declaraciones que anoche hizo el presidente del Gobierno, Mariano Rajoy, en Castelldefels (Barcelona), Baños ha afirmado que si las leyes son injustas "hay que desobedecerlas, y si para esto nos tenemos que buscar problemas, lo haremos -ha dicho-".
El nuevo cabeza de lista en sustitución de David Fernàndez ha finalizado su intervención afirmando: "Los diputados que nos han precedido no han fallado y nosotros tampoco fallaremos"
</string>


    <!-- RAUL ROMEVA -->
    <string name="raul_romeva_nombre">Raúl Romeva</string>
    <string name="raul_romeva_edad">44</string>
    <string name="raul_romeva_partido">Junts pel Sí</string>
    <string name="raul_romeva_cargo">Eurodiputado del Parlamento Europeo, candidato Junts pel SI</string>
    <string name="raul_romeva_perfil">Candidato a la presidencia del Parlamento de Cataluña en las elecciones de septiembre por la lista de CDC y ERC, nació en Madrid, el 12 de marzo de 1971. Es licenciado en Ciencias Económicas por la Universidad Autónoma de Barcelona (UAB) y doctor en Relaciones Internacionales por la misma universidad. Ha trabajado como profesor entre 1994 y 2002 y de analista investigador sobre conflictos armados.
Fue ayudante principal del representante de la Unesco en Bosnia y Herzegovina (1995-1996), responsable del programa educativo y de Cultura de Paz de la Unesco y supervisor de la OSCE en las elecciones en ese país.
En 1989 se afilió a Iniciativa per Cataluña-Verds, fue miembro del Grupo Promotor de las Juventudes de ICV y de su Consejo Nacional. Candidato de ICV en las elecciones municipales para el ayuntamiento de Calds de Montbui en 1991 y 1995, en las elecciones autonómicas de 1992 y en las generales del 2000.
En junio de 2004 fue elegido eurodiputado de ICV, partido que compartió listas con Izquierda Unida. Romeva ocupó el segundo lugar, después de Willy Meyer (IU). En el Parlamento Europeo ha sido vicepresidente de la comisión de Derechos de la Mujer e Igualdad de Género y de la delegación para las Relaciones con los Países de la América Central, y miembro de la comisión de Asuntos Exteriores, de la subcomisión de Derechos Humanos y de la delegación en la Asamblea Parlamentaria Euro-Latinoamericana.
Cinco años después renovó su escaño y el 30 de junio de 2014 acabó su periodo en el Parlamento.
Dejó de formar parte de ICV por no compartir la visión del partido en el proceso soberanista.
En 2015 encabeza la lista unitaria independentista para las elecciones catalanas por cumplir los requisitos que pedían CDC y ERC para pactar, ya que es una persona implicada en el proceso que no despierta animadversión y que no forma parte de ningún partido.</string>


    <!-- Xavier García Albiol -->
    <string name="xavier_garcia_albiol_nombre">Xavier García Albiol</string>
    <string name="xavier_garcia_albiol_edad">47</string>
    <string name="xavier_garcia_albiol_partido">Partido Popular</string>
    <string name="xavier_garcia_albiol_cargo">Concejal del Ayuntamiento de Badalona</string>
    <string name="xavier_garcia_albiol_perfil">Xavier García Albiol, cabeza de lista del PP para las elecciones del 27-S, es un exjugador de baloncesto de las categorías inferiores del Joventut, con una larga trayectoria dentro de la formación conservadora y con un discurso, basado en el control de la inmigración, robado a grupúsculos más radicales.
García Albiol fue llevado a los tribunales en 2010. Le acusaba ICV de xenofobia por haber repartido panfletos donde vinculaba inmigración (concretamente a gitanos rumanos) y delincuencia. También se querellaron SOS Racismo y la Federación de Asociaciones Gitanas de Cataluña (Fagic). Los tribunales le dieron la razón al popular, pero para entonces ya se había convertido en alcalde al haber obtenido 11 concejales (subió 4) frente a los 9 del PSC (que se quedó igual), los 4 de CiU (bajó uno) y los 3 de ICV (bajó dos, mientras que ERC perdió el suyo). En dos décadas, el mensaje radical que transmitía Albiol le dio resultados y le permitió dar la vuelta completamente al marcador: de un concejal obtenido a comienzos de los 90, pasó a ser alcalde en 2011. Su mandato también dio que hablar, porque algunas de sus iniciativas quisieron entenderse como de acoso hacia la inmigración, lo que los populares siempre han negado. “Lucha contra la delincuencia, no contra la inmigración”, subrayan fuentes populares.
Badalona, sin embargo, tiene unas bolsas de inmigrantes hacinados que son problemáticas. Tiene graves problemas de convivencia y guetos de pisos pateras que molestan a los vecinos “autóctonos”. Ahí lanzó sus dardos García Albiol, sacó réditos y los sigue obteniendo. El pasado enero, con motivo del ataque yihadista contra el semanario francés Charlie Hebdo, tuiteó: “Quizá es el momento que la UE se plantee si puede seguir con la política de que cualquiera tiene todos los derechos. No todas las opciones son válidas”. Y luego decía que “negar que la aplicación que algunas hacen del islam es un peligro, para mí es negar la evidencia”.
Desde que García Albiol vio que con su discurso arañaba votos y que plantaba cara a formaciones emergentes como Plataforma per Catalunya (PxC), que estaban ganando concejales con un discurso basado en la crítica a la inmigración desbordada, el dirigente del PP cogió el rábano por las hojas y comenzó a utilizar ese discurso. En 2007, utilizó un duro DVD antiinmigración y subió un considerable número de votos y de concejales, por lo que los años siguientes fue sembrando de perlas similares sus actuaciones y alcanzó el sillón del primer edil. Su estrategia, pues, fue un rotundo éxito.
Respecto a su lema, García Albiol lo ha defendido pública y privadamente. “Algunos que han alimentado la polémica no han pisado nunca un barrio de Badalona en su vida”, esgrimió en su defensa. Aseguró que, mientras era alcalde, en su ciudad “no se persiguió a nadie en función de su nacionalidad, etnia, religión. Se persiguieron conductas”. Lo dice quien, poco después de ser proclamado alcalde, prohibió el rezo en las calles de su ciudad por el ramadán: al no haber mezquitas, miles de musulmanes utilizaban la plaza Camarón de la Isla para ponerse a rezar los viernes y durante el mes sagrado del islam. “Si a alguien no le parece bien la prohibición, lo que tiene que hacer es darme la dirección de su casa y yo se los enviaré a rezar a su puerta, a ver qué le parece”, amenazó. La oposición también le echó en cara que los establecimientos de extranjeros comenzaron a recibir constantes visitas de la Guardia Urbana para realizar inspecciones. “Era lógico. Allí regía la ley de la selva y lo que se había de hacer es poner un poco de orden y hacer que se cumplieran horarios y normativas”, señala una fuente popular.
Hubo más polémicas durante su mandato: el año pasado, convocó oposición para 12 plazas de la Policía local de Badalona. De los 497 aspirantes sólo superaron las pruebas 28, pero los seis mejor puntuados tenían vínculos familiares con escoltas del alcalde o con mandos de la Guardia Urbana, lo que provocó que otros cinco candidatos presentasen una denuncia.
Esa dulce circunstancia contrasta con la apertura de juicio oral contra el número 5 de la lista del PP y concejal de Seguridad Ciudadana, Miguel Jurado, que está acusado de entrar a la fuerza en una entidad rociera en julio del año 2012. Su partido argumentó que entró en el local de la hermandad Virgen de la Esperanza a la fuerza porque hacía tres meses que le había pedido formalmente su desalojo. Para la oposición, eso fue una consecuencia de las “malas prácticas” del PP. Como cuando el propio García Albiol, en una visita de Ángel Acebes y Josep Piqué al Centro Cultural de Mataró, dio un puñetazo a un manifestante que tomaba parte en una cacerolada. Su desgracia fue que las cámaras lo captaron. ¡Y eso que era secretario ejecutivo de Organización del PP! Otro concejal de Badalona está también a la espera de un juicio porque unas empresas le reclaman al consistorio más de un millón de euros por unas obras ilegales que habría encargado el edil en nombre del ayuntamiento.</string>


    <!-- INÉS ARRIMADAS -->
    <string name="ines_arrimadas_nombre">Inés Arrimadas</string>
    <string name="ines_arrimadas_edad">34</string>
    <string name="ines_arrimadas_partido">Ciudadanos</string>
    <string name="ines_arrimadas_cargo">Diputada del Parlamento de Cataluña</string>
    <string name="ines_arrimadas_perfil">Corría el año 2010 cuando Inés Arrimadas (Jerez de la Frontera, 1981) asistió a un mitin del otrora desconocido Albert Rivera. Quedaba menos de un mes para las elecciones autonómicas y Ciutadans –que no Ciudadanos– era una pequeña formación famosa por el cartel protagonizado por un Albert Rivera desnudo. Pese a los discretos resultados del partido, esta joven catalana de adopción quedó prendada de aquel discurso hilvanado. “Aquello no parecía un acto político. Era diferente a todo lo que había visto antes”, afirma.
Esta abogada de 34 años, quien afirma no identificarse “ni con PP ni con PSOE”, sí encontró en las palabras de Rivera un mensaje que calaba. “Me gustó mucho escuchar ideas sobre la libertad, la ciudadanía, los derechos de las personas…”, explica a este diario. Aquel día, nadie le dijo en el Teatre Romea que en un futuro iba a ser ella la que estaría detrás del atril dando los mítines.
Tras aquella primera toma de contacto, los siguientes meses formaron los mimbres de lo que sería el futuro de Arrimadas en Ciudadanos. Comenzó como simpatizante de la formación y, a los pocos meses, decidió afiliarse al partido. Sus primeros pasos fueron en las juventudes del partido, donde los militantes la auparon a la portavocía de la sección de jóvenes. “Me gustó Ciudadanos porque estaba formado por gente normal, con sus trabajos y sus vidas; gente que hacía un hueco para ayudar al partido”, señala a El Confidencial. Ya como portavoz, fue entonces cuando Rivera se fijó en ella.
Después de ver su trabajo en el área de jóvenes, la invitó a participar en la Comisión de Juventud del Parlament. Aunque por aquel entonces Arrimadas seguía trabajando en la empresa privada, su papel en la comisión le sirvió para volver a ser llamada por el dirigente catalán, quien le propuso formar parte del Comité Ejecutivo de Ciudadanos en 2011. “Es una persona muy empática”, afirma un miembro de la formación.
Una carrera fulgurante que continuó hasta su desembarco en los pasillos del Parlament a finales de 2012. Con un PP catalán en sus horas más bajas –el batacazo electoral de las municipales casi los ha borrado del mapa–, ella y sus compañeros se han convertido en una suerte de ariete contra el nacionalismo de Artur Mas, que afirman no entender.
Pese a que se considera una persona tímida, Arrimadas pertenece a esa nueva generación de políticos jóvenes bregados en incontables tertulias y platós de televisión. Junto con Podemos, Ciudadanos –ya con marca nacional propia– supo entender la importancia de los medios y es habitual encontrar a dirigentes de estos partidos en la pantalla o en las ondas.
Abogada de profesión y arqueóloga de corazón, Inés Arrimadas comparte oficio con su máximo referente político y el de su jefe: Adolfo Suárez. El otrora primer presidente de la democracia es para ambos dirigentes un modelo a seguir. Rivera afirmó que su intención es “sentar a todos los partidos a la mesa” como hizo en su día el político abulense, un espíritu de consenso que también invoca Arrimadas y que a día de hoy, a tenor de la convulsa situación política, parece difícil de conseguir.
Algo similar debió de pensar Albert Rivera cuando se decidieron los candidatos a las generales y a las autonómicas. “La decisión es estratégica”, afirmó en su momento el líder catalán. Si bien es cierto que los candidatos en Ciudadanos se eligen mediante un sistema de primarias, tanto Rivera como Arrimadas fueron los únicos aspirantes que reunieron avales suficientes y fueron proclamados automáticamente.
Para poder ser la cabeza de Ciudadanos en Cataluña, Arrimadas necesitaba un mínimo de 281 avales: obtuvo 376, un resultado holgado que distó mucho de los 14 de su único competidor, Francisco García, miembro de C’s Reus. La candidatura de Arrimadas es el resultado de un proceso que se gestó desde las elecciones municipales. Muchos habían señalado ya a la joven andaluza como la sucesora natural de Rivera y el vídeo de promoción de campaña pareció corroborar esa tesis.
Durante esas semanas, en el acto central de la campaña, Albert Rivera reunió en un mismo escenario a Arrimadas y a otros primeros espadas como Juan Carlos Girauta y Javier Nart, además de los dirigentes regionales y locales Juan Marín (Andalucía) y Carina Mejías (Barcelona). De todos ellos, tan sólo Mejías y Arrimadas tomaron la palabra. Del mismo modo, fue la ‘telonera’ en la presentación de Mejías a la Alcaldía de la Ciudad Condal.  En todas sus intervenciones, Arrimadas enarboló la bandera de la lucha contra el independentismo y demostró ser la primera de la clase con discursos similares a los verbalizados por Rivera.
A nivel nacional, también arropó a algunos candidatos regionales en diferentes actos electorales celebrados en La Rioja, el País Vasco y Navarra. Además de su creciente presencia política, cada vez es más habitual encontrarla en cualquier tertulia en horario de prime time como cabeza de su partido.
Aunque actualmente vive en Barcelona, ha residido en otros lugares como Niza o Sevilla. Una de sus grandes aficiones es viajar y, además del castellano y el catalán, habla inglés y francés, toda una rara avis en la escena política actual. “Me siento catalana y andaluza”, afirma. De ser elegida presidenta de la Generalitat, sería la cuarta persona de origen andaluz en lograrlo.
Las elecciones catalanas se acercan y, por el momento, parece que Arrimadas tendrá que dejar a un lado su pasión viajera y realizar un trabajo ímprobo para preparar los próximos meses, una empresa que se revela como complicada a tenor de las últimas encuestas: si bien todo apunta a que Ciudadanos será la tercera fuerza en el Parlamento catalán, todavía son muchos los escaños que separan a Inés Arrimadas de ser la nueva molt honorable.</string>


    <!-- LLUIS RABELL -->
    <string name="lluis_rabell_nombre">Lluís Rabell</string>
    <string name="lluis_rabell_edad">61</string>
    <string name="lluis_rabell_partido">Cataluña Sí que se Puede</string>
    <string name="lluis_rabell_cargo">Presidente de la Federación de Asociaciones de Vecinos de Barcelona, candidatos de CSQP</string>
    <string name="lluis_rabell_perfil">CNacido en el barcelonés barrio del Raval en 1954, traductor, intérprete y activista vecinal, según se define en su cuenta de Twitter, Lluís Rabell es un hombre de acción que pondrá al servicio de la candidatura Catalunya Sí que es Pot su experiencia en los movimientos de reivindicación social.
Con camisa blanca y bolígrafo en el bolsillo, el hasta ahora presidente de la Federación de Asociaciones de Vecinos de Barcelona (FAVB) ha avanzado hoy su declaración de intenciones en su primera comparecencia ante la prensa como número uno de la candidatura de confluencia de izquierdas: ha llegado el momento de transformar la protesta social en un instrumento político.
Y no ha sido extraño que al argumentar este objetivo recordara a las alcaldesas de Madrid y Barcelona, Manuela Carmena y Ada Colau, respectivamente, como ejemplo de la meta marcada por esta candidatura, que reúne a Podem-Podemos, ICV y EUiA y a la que podría añadirse mañana la plataforma Procés Constituent de la monja Teresa Forcades.
La cercanía de Rabell con Ada Colau ha sido una constante en los últimos años. De hecho, uno de los primeros actos de la actual alcaldesa antes de su nombramiento fue reunirse con la FABV y los movimientos vecinales de la ciudad.
El poder de Rabell desde que en 2012 asumiera la presidencia de la FAVB ha sido ser la voz de 52 asociaciones vecinales de Barcelona, y como tal ha estado al frente de las protestas sociales contra los recortes, además de ser un auténtico dolor de cabeza para el exalcalde convergente Xavier Trias.
En este sentido, la FAVB de Rabell fue especialmente crítica contra algunas de las medidas del anterior alcalde, como la reforma de la Diagonal o el modelo turístico de Barcelona. Junto a la Plataforma de Afectados por la Hipoteca (PAH) de Colau fue ariete de las protestas contra los desahucios y la reivindicación de alquileres sociales en la Ciudad Condal.
Hombre de acción social, también ha recordado hoy que el pasado 9 de noviembre votó por el "sí-sí" (a favor de la independencia) en el "proceso participativo" impulsado por el gobierno catalán como "respuesta enérgica" al rechazo del Gobierno central a esta consulta.
Asimismo, en febrero de 2004, como presidente de la FAVB, firmó con la Asamblea Nacional Catalana (ANC) de Carme Forcadell -ahora en la adversaria lista independentista en las elecciones del 27 de septiembre- un convenio de colaboración para impulsar "el ejercicio del derecho de autodeterminación de Cataluña".
Residente en el distrito barcelonés de L´Eixample, Josep Lluís Franco Rabell vivió en el barrio del Raval hasta los 14 años y por motivos laborales residió unos años en Francia.
A su regreso a Barcelona en 1987 se integró en el movimiento asociativo vecinal, que llegó a liderar, y es habitual en sus discursos públicos el recurso a conceptos como "las clases populares" o la "pérdida de calidad democrática" asociada a la crisis y los recortes que ha combatido hasta hoy en las calles y que aspira a hacerlo como presidente de la Generalitat a partir del próximo mes de septiembre.</string>







    <!-- ______________________________STRINGS FICHAS PARTIDOS_______________________________ -->

    <!-- CDC -->
    <string name="cdc_nombre">Convergència Democràtica de Catalunya CDC</string>
    <string name="cdc_representantes">Artur Mas</string>
    <string name="cdc_fundacion">1974</string>
    <string name="cdc_escanos">37/135 (dentro de CiU)</string>
    <string name="cdc_porcentajeVotos">30,7%</string>
    <string name="cdc_ideologia">Nacionalista, Independentista</string>
    <string name="cdc_partidosRepresentados">CDC</string>
    <string name="cdc_perfil">Convergència participó desde las elecciones autonómicas catalanas de 1980 hasta el año 2015 junto a Unió Democràtica de Catalunya en la federación nacionalista Convergència i Unió.
La formación gobernó Cataluña desde esas elecciones hasta el año 2003, en que la Generalidad de Cataluña fue a parar a manos de la alianza entre los tres partidos catalanes de izquierdas PSC-ERC-ICV (llamada informalmente el tripartito),
 al no conseguir mayoría absoluta en el Parlamento. Tras la victoria de CiU en las elecciones autonómicas de 2010, Artur Mas fue elegido Presidente del gobierno de la Generalidad catalana.

Más allá de su proyección catalanista, tiene presencia estatal, al haber colaborado tanto con los gobiernos socialistas (1982-1996) como en la etapa en que gobernó el PP (1996-2004),
dando su apoyo a uno y otro partido para poder formar gobierno. Con el gobierno socialista de Felipe González se desarrolló el Estado autonómico y se iniciaron las bases de la financiación autonómica.
También es de destacar su apoyo a las medidas liberalizadoras y de control presupuestario del Gobierno de José María Aznar, que permitieron la incorporación de España en la primera fase de adopción del euro.
Asimismo, según se recoge en el Pacto del Majestic entre CiU y PP, se acordaron, entre otros asuntos, el desarrollo de la financiación autonómica ya iniciada en la etapa socialista, la supresión del servicio militar obligatorio
y el traspaso de competencias.

Desde la retirada política de Jordi Pujol en 2003, su dirigente ha sido Artur Mas, quien había sido mano derecha de Pujol y además ha encabezado la lista en las elecciones autonómicas por la coalición Convergència i Unió.
Nueve años más tarde, en el XVI congreso de CDC en la ciudad de Reus el 24 de marzo de 2012, Oriol Pujol, hijo de Jordi Pujol, fue nombrado nuevo secretario general del partido, mientras que el anterior secretario, Artur Mas,
asumió el cargo de presidente. Jordi Pujol recibió el título de presidente fundador del partido.4 En ese mismo congreso, sus dirigentes declararon abiertamente que el objetivo a medio plazo de CDC era la consecución del estado propio,
es decir, la independencia de Cataluña.

Desde el año 2012 el partido tiene su sede central de la calle Córcega de Barcelona embargada a raíz del escándalo de corrupción conocido como Caso Palau.</string>



    <!-- PARTIDO SOCIALISTA DE CATALUÑA -->
    <string name="psc_nombre">Partido Socialista de Cataluña</string>
    <string name="psc_representantes">Àngel Ros</string>
    <string name="psc_fundacion">1978</string>
    <string name="psc_escanos">20/135</string>
    <string name="psc_porcentajeVotos">14,43%</string>
    <string name="psc_ideologia">Nacionalista</string>
    <string name="psc_partidosRepresentados">PSOE de Cataluña</string>
    <string name="psc_perfil">Tras la reinstauración en España del régimen democrático, en 1977, el socialismo catalán se hallaba escindido en varios partidos. Por un lado, había varios grupos de carácter nacionalista y progresista, como el Partit Socialista de Catalunya-Congrés (antigua Convergència Socialista de Catalunya) y el Partit Socialista de Catalunya-Reagrupament (ex Reagrupament Socialista i Democràtic de Catalunya, liderado por Josep Pallach y que se había presentado a las elecciones en coalición con otros partidos de Cataluña). Por otro, el PSOE contaba en Cataluña con una Federación Catalana que basaba su fuerza, sobre todo, en los trabajadores metropolitanos, la mayoría de origen inmigrante.
A finales de 1976 Convergència Socialista de Catalunya había promovido un congreso de militancias socialistas dispersas que venía gestándose desde 1974 a fin de promover una reunificación, que culminó en 1977 cuando el PSC-C y la Federación Socialista Catalana del PSOE pactaron una candidatura única para las elecciones de junio. En 1978 las distintas fuerzas socialistas llegaron a un acuerdo que cristalizó en el Congreso de la Unidad Socialista. En este Congreso se fundó el Partit dels Socialistes de Catalunya (PSC-PSOE), resultado de la fusión entre los grupos catalanistas PSC-C, PSC-R y la Federación Catalana del PSOE. El nuevo partido aglutinaba a todo el espectro socialista catalán, y tenía una relación federal con el PSOE, a pesar de que formalmente era un partido diferente y autónomo al fundado por Pablo Iglesias.
En las sucesivas convocatorias electorales, el PSC se reveló como la fuerza mayoritaria en Cataluña en las elecciones generales y europeas y municipales (la inmensa mayoría de las alcaldías metropolitanas han sido tradicionalmente gobernadas por dirigentes del PSC). En las elecciones autonómicas, sin embargo, la incapacidad de los líderes del PSC para movilizar a su electorado tradicional ha facilitado la hegemonía parlamentaria de los nacionalistas de Convergència i Unió, que gobernaron la Generalidad de Cataluña hasta 2003. Incluso en las elecciones de 2003, con un desgaste nacionalista sin precedentes tanto por el agotamiento del proyecto convergente como por la retirada del veterano líder Jordi Pujol, los socialistas se quedaron 4 escaños por debajo de la federación nacionalista, aunque la superaron en número de votos.
En diciembre de 2003, el PSC de Pasqual Maragall firmó el llamado Pacto del Tinell, en el que se acordó que el Partit dels Socialistes presidiría la Generalidad con el apoyo de Esquerra Republicana de Catalunya y la formación ecosocialista Iniciativa per Catalunya Verds. Este pacto duró hasta el 11 de mayo de 2006 cuando el presidente de la Generalidad expulsó a los seis consejeros de ERC del Gobierno catalán; sin embargo, tras las siguientes elecciones se reeditó el pacto entre los tres partidos. El presidente, Pasqual Maragall, fue anteriormente alcalde socialista de Barcelona.
En las últimas elecciones generales, el PSC obtuvo 25 escaños en el Congreso de los Diputados que comparten grupo con el PSOE en el Grupo Socialista. Tradicionalmente, dado que es un partido federado al PSOE, cuando éste ha gobernado España, el PSC siempre ha solido tener un representante en el Gobierno. Hasta septiembre de 2006, José Montilla, primer secretario del PSC, ex alcalde de Cornellá de Llobregat y ex presidente de la Generalidad de Cataluña, ejerció de Ministro de Industria del Gobierno de José Luis Rodríguez Zapatero, y después ocupó ese cargo Joan Clos, ex alcalde de Barcelona, hasta abril de 2008. Posteriormente, estuvo representado en el Gobierno de España mediante Carme Chacón, que fue Ministra de Vivienda entre 2007 y 2008 y Ministra de Defensa entre 2008 y 2011, así como por Celestino Corbacho, ex alcalde de Hospitalet de Llobregat (Barcelona) y ex presidente de la Diputación de Barcelona, como Ministro de Trabajo e Inmigración, entre 2008-2010.

Situación actual
Actualmente Miquel Iceta es el actual secretario general del PSC.
Tras las elecciones generales de 2011, el PSC es el segundo partido catalán con más representación en el Congreso de los Diputados con 14 diputados (CiU con 16), integrados en el Grupo Socialista. Igualmente, desde el año 2000, el PSC se presenta a las elecciones al Senado dentro de la coalición Entesa Catalana de Progrés, junto a otros partidos nacionalistas de izquierda catalanes (ERC, ICV y EUiA); actualmente Entesa posee 16 senadores, de los cuales 10 pertenecen al PSC. En todas las elecciones en las que se ha presentado como tal, Entesa ha sido la lista mayoritaria en las cuatro circunscripciones catalanas.
En las últimas elecciones autonómicas, celebradas en 2010 el PSC perdió 220.940 votos y 9 diputados en el Parlamento de Cataluña, a la vez que perdía el Gobierno de Cataluña al no poder reeditar el tripartito catalán (junto a ERC e ICV-EUiA) con el que gobernaba; el gobierno pasó a CiU gracias al apoyo del PP.
Tras las elecciones municipales de 2011 el PSC sufrió un grave revés electoral, perdiendo el gobierno de Barcelona, la cual gobernaba desde las primeras elecciones democráticas, a manos de CiU, siendo Lérida y Tarragona las únicas capitales de provincia de Cataluña en manos de los socialistas catalanes tras dichas elecciones. También perdió la alcaldía de Gerona, pasando a ostentarla CiU también.
Otra ciudad importante perdida por el PSC fue Badalona, ganada por el PP, e igualmente descendió en representación en el área metropolitana de Barcelona. Así, de las abultadas mayorías absolutas que tradicionalmente obtenía en esa área, sólo ha revalidado la de Cornellá de Llobregat, manteniéndose como primer partido pero sin mayoría absoluta en otras poblaciones cómo Hospitalet de Llobregat, Esplugas de Llobregat, Tarrasa o Sabadell, entre algunas pequeñas poblaciones más.
Existe dentro del PSC un sector claramente catalanista o nacionalista catalán, representado por María Badía, Antoni Castells, Àngel Ros, Joaquim Nadal, Mónica Lafuente, Teresa Cunillera, Montserrat Tura, Marina Geli, Jordi Martí, Daniel Font, Martí Carnicer, Juan Manuel del Pozo, Antoni Siurana, Manuel Royes, Jordi William Carnes, Raimon Obiols, Pía Bosch, Martí Carnicer, Jordi Serra, Lluís Miquel Pérez, Joaquim Llera, Laia Bonet, Antoni Dalmau o Isidre Molas, favorable a ganar más autonomía para Cataluña y a reformular la relación de ésta con el resto de España. Algunos incluso se muestran contrarios a la vía federalista del partido, abogan incluso por el derecho de autodeterminación. A principios de octubre de 2012 dicho sector hizo público un manifiesto en el que demandaban un Estado propio para Cataluña y un referendum por la independencia de ésta.</string>



    <!-- CUP -->
    <string name="cup_nombre">CUP</string>
    <string name="cup_representantes">David Fernàndez (portavoz)</string>
    <string name="cup_fundacion">1991</string>
    <string name="cup_escanos">3/135</string>
    <string name="cup_porcentajeVotos">3,47%</string>
    <string name="cup_ideologia">Independentista</string>
    <string name="cup_partidosRepresentados">Se coordina con la Asamblea Municipal de la Izquierda Independentista</string>
    <string name="cup_perfil"></string>






</resources>