<resources>

    <string name="app_name">EleccionesEC</string>
    <string name="action_settings">Preferencias</string>
    <string name="tab_noticias_titulo">Noticias</string>
    <string name="tab_quizs_titulo">Quizs</string>
    <string name="tab_escrutinio_titulo">Escrutinio</string>
    <string name="preferencias_titulo">Preferencias</string>
    <string name="idiomas">Idiomas</string>
    <string name="seleccion_idioma">Seleccione su idioma</string>
    <string name="castellano">Castellano</string>
    <string name="catalan">Catalán</string>
    <string name="cambiar">Cambiar</string>
    <string name="creditos">Créditos</string>
    <string name="notificaciones">Notificaciones</string>

    <!-- ARTUR MAS -->
    <string name="artur_mas_nombre">Artur Mas</string>
    <string name="artur_mas_edad">59</string>
    <string name="artur_mas_partido">Convergència Democràtica de Catalunya (CDC)</string>
    <string name="artur_mas_cargo">Presidente de la Generalidad de Cataluña</string>
    <string name="artur_mas_perfil">Artur Mas, heredero del "pactismo" de Jordi Pujol, se ha convertido hoy en el primer presidente catalán que convoca unas elecciones para intentar iniciar un proceso de secesión de España bajo las siglas de una nueva formación (Junts pel Sí) que aglutina a gran parte del independentismo catalán.

El viejo timón que cuelga de su despacho en el Palau de la Generalitat, un regalo de su padre, se ha convertido en la metáfora de su particular "rumbo a Ítaca".

Nacido en Barcelona en 1956, Artur Mas i Gavarró, hijo político de Pujol -quien le designó sucesor- se convirtió en el primer presidente que retó al Estado con un referendo independentista en Cataluña, que finalmente reconvirtió en una consulta alternativa el 9N de 2014 por la que la Fiscalía le acusa de varios delitos, junto a dos consellers más.

Él se define como una persona discreta y trabajadora, que ni siquiera tenía previsto dedicarse a la política cuando se licenció en Ciencias Económicas y Empresariales.

Mas llegó a la Generalitat a principios de los ochenta de la mano del primer conseller de Comercio, Francesc Sanuy, que le puso en primera instancia en Fira de Barcelona, para luego saltar a director general en el Departamento de Industria.

Podría decirse que formaba parte de los que entonces se denominaban JASP, jóvenes aunque sobradamente preparados. Impecable en el vestir y cabellera siempre bien peinada que tapaba una marca de accidente de la infancia con una sartén hirviendo.

Pero el tiempo puso en primera línea a este dirigente políglota -habla inglés y francés-, padre de tres hijos y casado con Helena Rakosnik, tras llegar a ser primero conseller de Obras Públicas y luego titular del importante departamento de Economía.

En 2001 le llegó el gran trampolín: Pujol, que le hizo recitar las comarcas de Cataluña cuando lo fichó para Obras Públicas y le recomendó parar las obras de su cocina porque "le mirarían todo" cuando fuera conseller, lo eligió en detrimento de Josep Antoni Duran Lleida como conseller en cap y como su delfín para relevarlo.

Aprovechó el cargo como lanzadera electoral y llegó a coger hasta 14 vuelos en menos de una semana -incluido sobrevolar el Aconcagua en avioneta- para recabar apoyos entre las colonias de catalanes que viven en países sudamericanos.

Caricaturizado entonces por el actor Toni Albà como un robot en la televisión pública catalana, Mas se fue bregando poco a poco como líder en el particular oasis por el desierto que para él supuso los siete años del tripartito catalán (PSC, ERC e ICV-EUiA). Mas ganó las elecciones de 2003 y 2006, pero no pudo gobernar.

Paciente y astuto, lidió con todo aquel que cuestionó su liderazgo y supo esperar su turno como jefe de la oposición, una oportunidad que finalmente llegó en 2010, cuando ganó claramente las elecciones con 62 diputados -la mayoría absoluta está en 68 en el Parlament- y se coronó por fin President.

Se marcó entonces dos objetivos: el más acuciante, un nuevo sistema de financiación que denominó pacto fiscal y, más a largo plazo, el ejercicio del derecho a decidir. Es decir, concierto económico a la catalana y derecho de autodeterminación.

El órdago al Estado estaba servido y sus apoyos con socialistas y populares sólo duraron unos meses, muy influido por un entorno netamente independentista.

Su primera legislatura al frente de la Generalitat fue de sólo dos años (2010-2011), en la que persiguió un pacto fiscal para Cataluña que no convenció el presidente del Gobierno, Mariano Rajoy.

De ahí derivó el primer golpe de timón de Mas tras la masiva manifestación del 11 de Septiembre de 2012 y ya apostó decididamente por celebrar una consulta independentista anticipando elecciones.

Lo que no preveía Mas, ni tampoco las encuestas, es que CiU iba a perder 12 diputados en las urnas -se quedó con 50-, un batacazo del que se resarció pactando con una ERC que se hizo fuerte, mientras que CiU pagaba el precio de tener que gobernar solo.

Todo ello sirvió para generar un escenario político de gran tensión, aderezado con otras inclemencias como duros recortes sociales, casos de espionaje político, crisis social y económica, dificultades de tesorería en la Generalitat, batallas por el objetivo de déficit, el "caso Palau" o el fallido concurso de privatización de la empresa pública de agua.

Pero el más destacado revés, por su carga de profundidad, fue el "caso Pujol", la confesión de su padre político de que ocultó dinero en el extranjero.

Sin embargo, y haciendo gala de su autocalificada astucia, Mas supo, en un contexto de descenso en las encuestas de los partidos soberanistas, convencer a ERC de forjar una lista conjunta con representantes de las entidades independentistas y encabezado por un ex ICV, como Raül Romeva.

Con esta tripulación, y él de número 4, Mas ha dado hoy un nuevo paso en su particular "rumbo a Ítaca", haciendo suyo el metafórico viaje narrado por el poeta griego Constantino Cavafis.</string>


    <!-- MIQUEL ICETA -->
    <string name="miquel_iceta_nombre">Miquel Iceta</string>
    <string name="miquel_iceta_edad">53</string>
    <string name="miquel_iceta_partido">Partido Socialista de Cataluña</string>
    <string name="miquel_iceta_cargo">Primer secretario del PSC</string>
    <string name="miquel_iceta_perfil">Miquel Iceta es, seguramente, el mejor orador del PSC y quien mejor representa la historia de un partido que una vez conquistó cotas de poder que jamás imaginó, pero que hoy, en sus horas más bajas y quebrado internamente, se aferra a él como un salvavidas que evite el naufragio.

Miquel Iceta i Llorens (Barcelona, 1960) será esta noche elegido como nuevo líder del PSC, tras cuatro décadas de militancia socialista en las que se ha curtido en mil batallas y le han convertido en un experimentado y hábil conocedor de las entrañas y recovecos de la alta política.

Empezó en las juventudes en 1978. Estuvo en las cocinas de la Moncloa en los primeros gobiernos de Felipe González. Colaboró en la revuelta de "capitanes" del congreso de Sitges en 1994. Llegó a ser el número dos del partido cuando lo lideró José Montilla. Fue el ponente del PSC en la redacción del nuevo Estatuto catalán y ha sido uno de los ideólogos de la propuesta federal del PSOE.

Pero la vida le reservaba un nuevo desafío, cuando hace un mes decidió dar un paso adelante tras la súbita dimisión de Pere Navarro y, sobre todo, de que la opción que gozaba del consenso generalizado para relevarle, Núria Parlon, renunciara inesperadamente.

Mientras el resto parecía esconder la cabeza a su alrededor, incluido el sector más catalanista, Iceta dio la cara en un aplaudido discurso ante el Consell Nacional: "Podéis contar siempre con mi compromiso, trabajando desde donde haga falta y haciendo lo que haga falta". Un día después, anunció su precandidatura.

Capaz de generar muchas filias, dado que la coincidencia general es que se trata del dirigente más fiable para sostener al PSC hasta que mengüe la tempestad, también crea irremediables fobias, especialmente entre los sectores críticos, que no tardaron en iniciar la escisión, mientras el diputado díscolo Joan Ignasi Elena ya ha anunciado que dejará el grupo parlamentario socialista.

El interés por la política de Iceta empezó a gestarse de forma incipiente mientras cursaba COU y acudía a sus primeros actos de partidos de izquierdas. No votó en las primeras elecciones democráticas, al no ser mayor de edad aún, pero en 1977 se vinculó al Partido Socialista Popular catalán.

Su verdadera andadura política arrancó un año después, cuando se afilió a las Juventudes Socialistas de Cataluña y fue elegido secretario de Política Estudiantil en el congreso constituyente. Entre 1984 y 2011 fue miembro de la ejecutiva del PSC.

Fue concejal en el Ayuntamiento de Cornellà a finales de los ochenta y, posteriormente, durante la primera mitad de los noventa, director del Departamento de Análisis del Gabinete de la Presidencia del Gobierno, e incluso subdirector de este gabinete.

Entre 1996 y 1999 fue diputado en el Congreso y, desde entonces, es diputado en el Parlament, donde fue portavoz socialista durante casi una década y actualmente es secretario primero de la Mesa del hemiciclo. Trabajador incansable, con mucha influencia en el grupo parlamentario, lidera activamente la propuesta del PSC para la ley electoral catalana.

A inicios de este año regresó también al comité federal del PSOE. Muy respetado entre la dirección del socialismo español, su huella está presente en los pilares de la declaración de Granada, que gestó la propuesta de reforma constitucional en clave federal que abanderan ahora los socialistas como solución al encaje de Cataluña.

Y es que Iceta, que destaca en la distancia corta por su gran sentido del humor e ironía, es uno de los grandes ideólogos del PSC, donde actualmente preside la Fundación Rafael Campalans, el laboratorio de ideas de una formación que optó a liderar en 2011, pero se retiró de la carrera para no competir con Pere Navarro.

Adicto a la Coca-Cola light y uno de los primeros políticos españoles en declarar públicamente su homosexualidad, le encanta Twitter, donde comparte diariamente decenas de artículos de prensa con sus más de 10.000 seguidores. Le apasiona leer ensayos de política y de comunicación y marketing electoral, aunque de vez en cuando encuentra un hueco para las novelas de misterio.

La música es su otra debilidad. En su lista nunca faltan Elton John, Carly Simon, Roxy Music, Carole King, Tina Turner, The Carpenters, Bee Gees, Celine Dion, Electric Light Orchestra, Queen, George Benson, Gladys Knight, Marvin Gaye, Michael Jackson, Phil Collins, Rick Astley, Seal, Santana, Supertramp, Take That, Whitney Houston, Simply Red, America y Earth, Wind and Fire.

En quince días, como hace cada verano, tiene previsto refugiarse en la casa de su hermana en Menorca, recargar baterías y tratar de desconectar tras la vorágine del último mes. A la vuelta de la esquina le esperan la consulta soberanista, el lidiar con un partido resquebrajado internamente y unas municipales con la duda de los malos resultados europeos que cosechó.

Entre esos nubarrones en el horizonte, el líder hasta ahora en la sombra agarrará esta noche el mando que nadie ha querido, para intentar apaciguar la zozobra en la que vive instalado últimamente el socialismo catalán.</string>

    <!-- ANTONIO BAÑOS -->
    <string name="antonio_banos_nombre">Antonio Baños</string>
    <string name="antonio_banos_edad">48</string>
    <string name="antonio_banos_partido">CUP</string>
    <string name="antonio_banos_cargo">Periodista, candidato de la CUP por la provincia de Barcelona</string>
    <string name="antonio_banos_perfil">El periodista Antonio Baños ha sido hoy proclamado principal candidato de la CUP y cabeza de lista por Barcelona para las elecciones del 27S, mientras que encabezarán las listas de las otras tres circunscripciones Benet Salellas (Girona), Ramon Usall (Lleida) y Sergi Saladié (Tarragona).

En la rueda de prensa de presentación de los resultados de las elecciones primarias celebradas en la última semana, Baños ha agradecido la confianza depositada en él por los militantes y simpatizantes de la CUP y ha afirmado que se ha marcado un triple objetivo: "ganar, desobedecer y construir".

Baños, que es independiente y no está afiliado a la CUP, será el cabeza de lista por Barcelona pero no se presenta formalmente como candidato a la presidencia de la Generalitat "porque -según ha recalcado esta formación- la CUP no aspira a investir a ningún presidente autonómico".

En su primera intervención como candidato, Baños, que es miembro de Súmate -la plataforma de castellanoparlantes favorable a la independencia-, ha apuntado que la CUP "es una formación política que no tiene miedo y que ve el futuro con esperanza, que es el arma de los que no tienen nada y de los que se oponen a los poderes oligárquicos que humillan a la mayoría de la población".

En respuesta a las declaraciones que anoche hizo el presidente del Gobierno, Mariano Rajoy, en Castelldefels (Barcelona), Baños ha afirmado que si las leyes son injustas "hay que desobedecerlas, y si para esto nos tenemos que buscar problemas, lo haremos -ha dicho-".

El nuevo cabeza de lista en sustitución de David Fernàndez ha finalizado su intervención afirmando: "Los diputados que nos han precedido no han fallado y nosotros tampoco fallaremos"</string>

</resources>